# Fall Ark <fall.ark@gmail.com>, 2017. #zanata
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: 2017-05-10 11:22+0200\n"
"Last-Translator: Fall Ark <fall.ark@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified)\n"
"Language: zh\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 1.8.11\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#. --------
#. msgid "+::n:: pt"
#: src/Fx.hx:4281
msgid "+::n:: pt"
msgstr "+::n:: 点"

#. --------
#. msgid "+::n:: pts"
#: src/Fx.hx:4281
msgid "+::n:: pts"
msgstr "+::n:: 点"

#. --------
#. msgid "Pas besoin de soin"
#: src/Fx.hx:9157
msgid "Your health is already full"
msgstr "你的生命值已满"

#. --------
#. msgid "::s::s"
#: src/Lang.hx:135
msgid "::s::s"
msgstr "::s::s"

#. --------
#. msgid "::m::m ::s::s"
#: src/Lang.hx:137
msgid "::m::m ::s::s"
msgstr "::m::m ::s::s"

#. --------
#. msgid "::h::h ::m::m ::s::s"
#: src/Lang.hx:139
msgid "::h::h ::m::m ::s::s"
msgstr "::h::h ::m::m ::s::s"

#. --------
#. msgid "::s:: seconde(s)"
#: src/Lang.hx:143
msgid "::s:: second(s)"
msgstr "::s:: 秒"

#. --------
#. msgid "::m:: minute(s) ::s:: seconde(s)"
#: src/Lang.hx:145
msgid "::m:: minute(s) ::s:: second(s)"
msgstr "::m:: 分 ::s:: 秒"

#. --------
#. msgid "::h:: heure(s) ::m:: minute(s) ::s:: seconde(s)"
#: src/Lang.hx:147
msgid "::h:: hour(s) ::m:: minute(s) ::s:: second(s)"
msgstr "::h:: 小时 ::m:: 分 ::s:: 秒"

#. Backspace key
#.
#. --------
#. msgid "Retour"
#: src/Options.hx:217 src/ui/Options.hx:145
msgid "Back"
msgstr "返回"

#. --------
#. msgid "Tab"
#: src/Options.hx:218
msgid "Tab"
msgstr "Tab键"

#. --------
#. msgid "Entrée"
#. --------
#. msgid "Traverser"
#. --------
#. msgid "Franchir"
#: src/Options.hx:219
msgid "Enter"
msgstr "进入"

#. Escape key
#.
#. --------
#. msgid "Echap"
#: src/Options.hx:220
msgid "Esc"
msgstr "Esc键"

#. --------
#. msgid "Espace"
#: src/Options.hx:221
msgid "Space"
msgstr "空格键"

#. --------
#. msgid "Page préc."
#: src/Options.hx:222
msgid "Previous page."
msgstr "Page Up键"

#. --------
#. msgid "Page suiv."
#: src/Options.hx:223
msgid "Next page."
msgstr "Page Down键"

#. End key
#.
#. --------
#. msgid "Fin"
#: src/Options.hx:224
msgid "End"
msgstr "End"

#. Home key
#.
#. --------
#. msgid "Début"
#: src/Options.hx:225
msgid "Home"
msgstr "Home"

#. --------
#. msgid "Gauche"
#: src/Options.hx:226 src/ui/Options.hx:235
msgid "Left"
msgstr "左"

#. --------
#. msgid "Haut"
#: src/Options.hx:227 src/ui/Options.hx:234
msgid "Up"
msgstr "上"

#. --------
#. msgid "Droite"
#: src/Options.hx:228 src/ui/Options.hx:237
msgid "Right"
msgstr "右"

#. --------
#. msgid "Bas"
#: src/Options.hx:229 src/ui/Options.hx:236
msgid "Down"
msgstr "下"

#. --------
#. msgid "Insér."
#: src/Options.hx:230
msgid "Insert."
msgstr "Insert"

#. --------
#. msgid "Suppr."
#: src/Options.hx:231
msgid "Del."
msgstr "Delete"

#. --------
#. msgid "Num. 0"
#: src/Options.hx:242
msgid "Num. 0"
msgstr "小键盘 0"

#. --------
#. msgid "Num. 1"
#: src/Options.hx:243
msgid "Num. 1"
msgstr "小键盘 1"

#. --------
#. msgid "Num. 2"
#: src/Options.hx:244
msgid "Num. 2"
msgstr "小键盘 2"

#. --------
#. msgid "Num. 3"
#: src/Options.hx:245
msgid "Num. 3"
msgstr "小键盘 3"

#. --------
#. msgid "Num. 4"
#: src/Options.hx:246
msgid "Num. 4"
msgstr "小键盘 4"

#. --------
#. msgid "Num. 5"
#: src/Options.hx:247
msgid "Num. 5"
msgstr "小键盘 5"

#. --------
#. msgid "Num. 6"
#: src/Options.hx:248
msgid "Num. 6"
msgstr "小键盘 6"

#. --------
#. msgid "Num. 7"
#: src/Options.hx:249
msgid "Num. 7"
msgstr "小键盘 7"

#. --------
#. msgid "Num. 8"
#: src/Options.hx:250
msgid "Num. 8"
msgstr "小键盘 8"

#. --------
#. msgid "Num. 9"
#: src/Options.hx:251
msgid "Num. 9"
msgstr "小键盘 9"

#. --------
#. msgid "Num. *"
#: src/Options.hx:290
msgid "Num. *"
msgstr "小键盘 *"

#. --------
#. msgid "Num. +"
#: src/Options.hx:291
msgid "Num. +"
msgstr "小键盘 +"

#. --------
#. msgid "Num. Entrée"
#: src/Options.hx:292
msgid "Num. Entrée"
msgstr "小键盘 回车"

#. --------
#. msgid "Num. -"
#: src/Options.hx:293
msgid "Num. -"
msgstr "小键盘 -"

#. --------
#. msgid "Num. ."
#: src/Options.hx:294
msgid "Num. ."
msgstr "小键盘 ."

#. --------
#. msgid "Num. /"
#: src/Options.hx:295
msgid "Num. /"
msgstr "小键盘 /"

#. Shift key
#.
#. --------
#. msgid "Maj"
#: src/Options.hx:296
msgid "Shift"
msgstr "Shift"

#. Ctrl key
#.
#. --------
#. msgid "Ctrl"
#: src/Options.hx:297
msgid "Ctrl"
msgstr "Ctrl"

#. Alt key
#.
#. --------
#. msgid "Alt"
#: src/Options.hx:298
msgid "Alt"
msgstr "Alt"

#. Left shift key
#.
#. --------
#. msgid "Maj. G."
#: src/Options.hx:299
msgid "Shift. L."
msgstr "左Shift"

#. Right shift key
#.
#. --------
#. msgid "Maj. D."
#: src/Options.hx:300
msgid "Shift. R."
msgstr "右Shift"

#. Left control key
#.
#. --------
#. msgid "Ctrl G."
#: src/Options.hx:301
msgid "Ctrl L."
msgstr "左Ctrl"

#. Right control key
#.
#. --------
#. msgid "Ctrl D."
#: src/Options.hx:302
msgid "Ctrl R."
msgstr "右Ctrl"

#. Left Alt key
#.
#. --------
#. msgid "Alt G."
#: src/Options.hx:303
msgid "Alt L."
msgstr "左Alt"

#. Right Alt key
#.
#. --------
#. msgid "Alt D."
#: src/Options.hx:304
msgid "Alt R."
msgstr "右Alt"

#. Mouse left click
#.
#. --------
#. msgid "Clic G."
#: src/Options.hx:305
msgid "Left click."
msgstr "鼠标左键"

#. Mouse right click
#.
#. --------
#. msgid "Clic D."
#: src/Options.hx:306
msgid "Right click."
msgstr "鼠标右键"

#. Mouse middle click
#.
#. --------
#. msgid "Clic M."
#: src/Options.hx:307
msgid "Middle click."
msgstr "鼠标中键"

#. Mouse forward click
#.
#. --------
#. msgid "Clic Suiv."
#: src/Options.hx:308
msgid "Forward click."
msgstr "鼠标侧前键"

#. Mouse back click
#.
#. --------
#. msgid "Clic Préc."
#: src/Options.hx:309
msgid "Back click."
msgstr "鼠标侧后键"

#. --------
#. msgid "Rôôôôômmff....Le vaisseau qui doit t'emmener n'est pas encore là..."
#: src/cine/EndGame.hx:30
msgid "Ohhh ho ho... The vessel you're looking for hasn't docked yet..."
msgstr "哦呵呵……你要找的船只还没有靠岸……"

#. --------
#. msgid "Rôôôôômmff....tu n'as rien à faire ici, étranger..."
#: src/cine/EndGame.hx:33
msgid "Ohh ho ho ho... There's nothing for you here, outsider..."
msgstr "哦呵呵……外来人，这里没有你要的东西……"

#. --------
#. msgid "ADIEU, petit être... Rôôôôômmff..."
#: src/cine/EndGame.hx:36
msgid "Goodbye, for no... Ohh ho ho ho ho..."
msgstr "现在，就先再见吧……哦呵呵呵……"

#. --------
#. msgid "Fiole de soin remplie et santé restaurée"
#: src/cine/HealFountain.hx:40
msgid "Health flask refilled and health restored"
msgstr "血瓶与生命值全回复"

#. --------
#. msgid "Santé restaurée"
#: src/cine/HealFountain.hx:42
msgid "Health restored"
msgstr "生命值回复"

#. --------
#. msgid "Fiole de soin remplie"
#: src/cine/HealFountain.hx:44
msgid "Health flask refilled"
msgstr "血瓶回复"

#. --------
#. msgid "Corps détruit"
#: src/cine/HeroDeath.hx:106
msgid "Body Desecrated"
msgstr "肉体坏灭"

#. --------
#. msgid "C'est parti !"
#: src/cine/HomunculusAnal.hx:131
msgid "Go!"
msgstr "出发！"

#. --------
#. msgid ""
#. "Tout ce que tu achètes chez moi est PERMANENT. Même la mort ne saurait t'en "
#. "priver."
#: src/cine/LeaveCollector.hx:24
msgid ""
"Everything you buy here is yours FOREVER. Not even Death can take it from "
"you."
msgstr "这里你能买到的所有东西都会*永远*属于你，就连死亡也无法把它们夺走。"

#. --------
#. msgid ""
#. "Autant dire que tu as tout intérêt à me ramener d'autres cellules si tu veux "
#. "plus de puissance."
#: src/cine/LeaveCollector.hx:27
msgid "Simply put, if you want more power, then bring me more cells!"
msgstr "长话短说——想要变强，就带细胞来给我！"

#. --------
#. msgid "Bon. Et maintenant, prisonnier..."
#: src/cine/LeaveCollector.hx:30
msgid "Now... Prisoner."
msgstr "那么现在……被囚者。"

#. --------
#. msgid "HORS DE MA VUE ! Ta présence m'ennuie."
#: src/cine/LeaveCollector.hx:33
msgid "OUT OF MY SIGHT! Your presence grows tiring."
msgstr "*给我滚出去！*你这副样子我已经看厌了。"

#. --------
#. msgid "Regardez qui voilà..."
#: src/cine/MeetCollector.hx:22
msgid "You again... Interesting..."
msgstr "又是你么……有意思……"

#. --------
#. msgid ""
#. "On m'appelle le Collecteur. Je suis ce qui se rapproche le plus d'un type "
#. "fréquentable ici-bas."
#: src/cine/MeetCollector.hx:25
msgid ""
"I am the Collector and I'm about the closest thing to company you will get "
"down here."
msgstr "你可以叫我收藏者，我或许是你在这里能遇见的唯一的同伴了。"

#. --------
#. msgid ""
#. "En échange des CELLULES trouvées sur tes ennemis, je peux t'obtenir quelques "
#. "petites choses utiles..."
#: src/cine/MeetCollector.hx:28
msgid ""
"In exchange for the CELLS you pillage from your foes, I can provide you with "
"a few useful items..."
msgstr ""
"只要你把自己从敌人身上劫掠来的*细胞*交给我，我就可以给你一些很有用的东西……"

#. --------
#. msgid ""
#. "Et si tu trouves des SCHEMAS, je te donnerai accès à des objets plus... "
#. "expérimentaux, dirons-nous."
#: src/cine/MeetCollector.hx:31
msgid ""
"If you uncover any BLUEPRINTS, I may be able to provide you with some "
"more... experimental items."
msgstr "如果你找到了*图纸*，那我说不定可以提供给你一些更加……实验性的东西。"

#. --------
#. msgid "Portail secret découvert"
#: src/cine/SecretExitOpening.hx:47
msgid "Secret area found"
msgstr "发现隐藏地区"

#. --------
#. msgid "+::n:: OR"
#: src/en/Hero.hx:497
msgid "+::n:: GOLD"
msgstr "+::n:: 金币"

#. --------
#. msgid "-::n:: OR"
#: src/en/Hero.hx:501
msgid "-::n:: GOLD"
msgstr "-::n:: 金币"

#. --------
#. msgid "Artefact meta déjà obtenu."
#: src/en/Hero.hx:715
msgid "You already have this meta item."
msgstr "你已经拥有这物品。"

#. --------
#. msgid "Santé augmentée !"
#: src/en/Hero.hx:729
msgid "Health increased!"
msgstr "生命值增加！"

#. --------
#. msgid "Dégâts des armes augmentés !"
#: src/en/Hero.hx:733
msgid "Weapon damage increased!"
msgstr "武器伤害增加！"

#. --------
#. msgid "Dégâts et délais des compétences actives améliorés !"
#: src/en/Hero.hx:739
msgid "Skill power and cooldown improved!"
msgstr "技能威力和冷却时间强化！"

#. --------
#. msgid "::n:: OR retrouvé (::pct::%)"
#: src/en/Hero.hx:773
msgid "::n:: GOLD recovered (::pct::%)"
msgstr "收回 ::n:: 金币（::pct::%）"

#. --------
#. msgid "Mort par malédiction !"
#: src/en/Hero.hx:815
msgid "Death by curse!"
msgstr "因诅咒而死亡！"

#. --------
#. msgid "Esquiver"
#. --------
#. msgid "Roulade"
#: src/en/Hero.hx:893 src/en/Hero.hx:896
msgid "Roll"
msgstr "翻滚"

#. --------
#. msgid "Vous avez offensé les Dieux !"
#: src/en/Hero.hx:903
msgid "You have outraged the gods!"
msgstr "你激怒了众神！"

#. --------
#. msgid ""
#. "Un seul coup reçu... et vous êtes MORT. Eliminez ::n:: ennemis pour lever "
#. "cette malédiction."
#: src/en/Hero.hx:904
msgid ""
"Take one little hit... and you're DEAD. Eliminate ::n:: enemies to lift the "
"curse."
msgstr "只要受到一次攻击，就立即*死亡*。消灭::n::个敌人来解除诅咒。"

#. --------
#. msgid "Mort évitée."
#: src/en/Hero.hx:925
msgid "Death cheated."
msgstr "免于一死。"

#. --------
#. msgid "Défense brisée !"
#: src/en/Hero.hx:960 src/en/mob/Shield.hx:85
msgid "Defence breached!"
msgstr "破防！"

#. --------
#. msgid "Bloqué !"
#: src/en/Hero.hx:963
msgid "Blocked!"
msgstr "格挡！"

#. --------
#. msgid "Annulé"
#: src/en/Hero.hx:1464
msgid "Canceled"
msgstr "已取消"

#. --------
#. msgid "Maintenir pour se soigner"
#: src/en/Hero.hx:2333
msgid "Hold to heal"
msgstr "长按回血"

#. --------
#. msgid "Double saut"
#: src/en/Hero.hx:2873 src/en/inter/EventTrigger.hx:31
msgid "Double jump"
msgstr "两段跳"

#. --------
#. msgid "Sauter"
#: src/en/Hero.hx:2903 src/ui/Options.hx:219 src/ui/Options.hx:238
msgid "Jump"
msgstr "跳跃"

#. --------
#. msgid "Arme principale"
#: src/en/Hero.hx:2906 src/ui/Options.hx:221 src/ui/Options.hx:240
msgid "Main weapon"
msgstr "主武器"

#. --------
#. msgid "Arme secondaire"
#: src/en/Hero.hx:2909 src/ui/Options.hx:222 src/ui/Options.hx:241
msgid "Secondary weapon"
msgstr "副武器"

#. --------
#. msgid "Se soigner"
#: src/en/Hero.hx:2913 src/ui/Options.hx:226 src/ui/Options.hx:245
msgid "Heal"
msgstr "回血"

#. --------
#. msgid "Vous avez mis fin à votre malédiction."
#: src/en/Hero.hx:3187
msgid "Curse lifted."
msgstr "诅咒解除。"

#. --------
#. msgid "Ralenti"
#: src/en/Mob.hx:877 src/en/Mob.hx:891 src/en/Mob.hx:898
msgid "Slowed down"
msgstr "减速"

#. --------
#. msgid "Yolo!"
#: src/en/Mob.hx:1192 src/en/Mob.hx:1198
msgid "Yolo!"
msgstr "潇洒走一回！"

#. --------
#. msgid "Corps décapité"
#: src/en/UsableBody.hx:36
msgid "Decapitated corpse"
msgstr "无头尸体"

#. --------
#. msgid "Pénétrer"
#: src/en/UsableBody.hx:37
msgid "Inhabit"
msgstr "占有"

#. --------
#. msgid "Tout va bien se passer !"
#: src/pr/BetaDisclaimer.hx:51
msgid "Don't panic!"
msgstr "不用惊慌！"

#. --------
#. msgid ""
#. "Dead Cells est en accès anticipé ! Cela signifie que tout un tas de choses "
#. "risque de se produire. Des choses amusantes (finir la tête dans un mur, "
#. "sauter sur 10km...), et d'autres moins (perdre toute votre sauvegarde)."
#: src/pr/BetaDisclaimer.hx:56
msgid ""
"Dead Cells is in Early Access! This means there will be bugs... Hopefully "
"not too many though... Some will be funny (getting your head stuck in a "
"wall, falling through the floor etc), others won't be (losing your save in a "
"crash and the like)."
msgstr ""
"《死亡细胞》正处于抢先体验阶段！这意味着游戏中将会有Bug……但我们希望不会有太"
"多。有些Bug可能会很好笑（比如脑袋卡在墙里、从地板上掉下去之类），有些则不会"
"（比如跳出后发现存档消失了之类）。"

#. --------
#. msgid ""
#. "L'important, c'est que vous vous amusiez pendant que nous, on s'occupe de "
#. "corriger les problèmes."
#: src/pr/BetaDisclaimer.hx:58
msgid ""
"The important part is that you have fun playing the game, while we get to "
"work adding new content and fixing any problems..."
msgstr "重要的是你能在游戏中获得乐趣，而我们也会不断增加新内容和修复各种问题……"

#. --------
#. msgid "Accepter"
#. --------
#. msgid "Valider"
#: src/pr/BetaDisclaimer.hx:71
msgid "OK"
msgstr "了解"

#. --------
#. msgid "Félicitations !"
#: src/pr/EndGame.hx:52
msgid "Congratulations!"
msgstr "恭喜！"

#. --------
#. msgid "Vous êtes venus à bout du dernier Boss... pour l'instant !"
#: src/pr/EndGame.hx:57
msgid "You've made it past the last boss... for now..."
msgstr "你打败了最后一个Boss……当然，是现在的最后一个……"

#. --------
#. msgid ""
#. "En effet, d'autres niveaux viendront ci-après durant l'Accès Anticipé !\n"
#. "Mais en attendant, avez-vous déja visité tout ceux existant ?"
#: src/pr/EndGame.hx:59
msgid ""
"We'll be adding new levels and bosses throughout the Early Access!\n"
"While you wait, have you unlocked and explored all the side levels?"
msgstr ""
"我们将在抢先体验阶段不断增加新关卡和新Boss！\n"
"在等待期间，不知你有没有解锁并探索过所有的额外关卡呢？"

#. --------
#. msgid "Revenir au menu principal"
#. --------
#. msgid "Retour à l'écran titre"
#: src/pr/EndGame.hx:72
msgid "Return to the main menu"
msgstr "回到主菜单"

#. --------
#. msgid "Mode classement"
#: src/pr/Game.hx:262
msgid "Competitive mode"
msgstr "竞技模式"

#. --------
#. msgid "Appuyez sur S à nouveau pour démarrer le mode Score EGX!"
#: src/pr/Game.hx:722
msgid "Press S again to start the EGX score mode!"
msgstr "再按一次S键，开始EGX计分模式！"

#. --------
#. msgid "Appuyez sur F9 à nouveau pour revenir au menu principal !"
#: src/pr/Game.hx:734
msgid "Press F9 again to return to the main menu!"
msgstr "再按一次F9，回到主菜单！"

#. --------
#. msgid "Version non optimisée"
#: src/pr/IntelDisclaimer.hx:52
msgid "This version has not been optimized"
msgstr "不是最优版本"

#. --------
#. msgid ""
#. "Nous avons detecté que vous utilisez un processeur graphique Intel HD "
#. "Graphics."
#: src/pr/IntelDisclaimer.hx:57
msgid "We've detected that you're using an Intel HD Graphics card."
msgstr "我们检测到你正在使用Intel HD显卡。"

#. --------
#. msgid ""
#. "Dead Cells n'est pas encore optimisé pour ce type de processeur graphique, "
#. "il est possible que vous rencontriez quelques bugs."
#: src/pr/IntelDisclaimer.hx:59
msgid ""
"Dead Cells has not been optimized for this type of graphics card for the "
"moment, it's possible that you will experience some bugs."
msgstr "《死亡细胞》并未针对此类显卡优化，您可能会遇到一些Bug。"

#. --------
#. msgid ""
#. "Si votre ordinateur dispose d'un autre processeur graphique, nous vous "
#. "conseillons de forcer son utilisation pour Dead Cells dans vos paramètres de "
#. "carte vidéo."
#: src/pr/IntelDisclaimer.hx:61
msgid ""
"If you're computer has a dedicated 3rd party graphics card, we strongly "
"recommend that you force the game to run on that card in the card's settings."
msgstr ""
"如果您的计算机还有其他显卡，我们建议您在显卡设置中强制《死亡细胞》使用其他显"
"卡。"

#. --------
#. msgid "Continuer"
#. --------
#. msgid "Continuer la partie en cours"
#: src/pr/IntelDisclaimer.hx:74 src/pr/TitleScreen.hx:217
#: src/ui/ModalPopUp.hx:49
msgid "Continue"
msgstr "继续"

#. --------
#. msgid "Ascenseur"
#: src/pr/Level.hx:135
msgid "Elevator"
msgstr "电梯"

#. --------
#. msgid "Un des engrenages est cassé."
#: src/pr/Level.hx:135
msgid "It's missing some parts"
msgstr "缺了一点零件"

#. --------
#. msgid "Bibliothèque"
#: src/pr/Level.hx:137
msgid "Library"
msgstr "图书馆"

#. --------
#. msgid "Il me manque quelque chose pour pouvoir lire."
#: src/pr/Level.hx:137
msgid "I don't have a head, remember?"
msgstr "我没头啊，记得不？"

#. --------
#. msgid "\"Travaux en cours\", impossible de continuer par là."
#: src/pr/Level.hx:139
msgid "Under construction! You can't go any further for now."
msgstr "仍在施工中！现在你无法通过这里。"

#. --------
#. msgid "Défi réussi !"
#: src/pr/SecretLevelManager.hx:78 src/pr/SecretLevelManager.hx:149
msgid "Challenge succeed!"
msgstr "挑战成功！"

#. --------
#. msgid "Défi raté !"
#: src/pr/SecretLevelManager.hx:81 src/pr/SecretLevelManager.hx:120
msgid "Challenge failed!"
msgstr "挑战失败！"

#. --------
#. msgid "La porte a été condamné..."
#: src/pr/SecretLevelManager.hx:81 src/pr/SecretLevelManager.hx:120
msgid "This door is sealed for now..."
msgstr "这扇门现在封印住了……"

#. --------
#. msgid "Temps restant :"
#: src/pr/SecretLevelManager.hx:93
msgid "Time left:"
msgstr "剩余时间："

#. --------
#. msgid "Nouveau défi"
#: src/pr/SecretLevelManager.hx:100
msgid "New challenge"
msgstr "新挑战"

#. --------
#. msgid ""
#. "Atteindre la sortie en ayant éliminé tout les ennemis sans subir de dégâts !"
#: src/pr/SecretLevelManager.hx:100 src/pr/SecretLevelManager.hx:175
msgid "Kill all the enemies and make it to the exit without getting hit!"
msgstr "在不被击中的情况下杀死所有敌人并到达出口！"

#. --------
#. msgid "Accès anticipé (::date:: - ::git::)"
#: src/pr/TitleScreen.hx:170
msgid "Early access (::date:: - ::git::)"
msgstr "抢先体验版(::date:: - ::git::)"

#. --------
#. msgid "Il est fortement conseillé de jouer à Dead Cells avec une manette !"
#: src/pr/TitleScreen.hx:174
msgid "Playing Dead Cells with a controller is strongly advised!"
msgstr "我们强烈建议您使用控制器游玩《死亡细胞》！"

#. --------
#. msgid "Changer"
#: src/pr/TitleScreen.hx:188
msgid "Change"
msgstr "更改"

#. --------
#. msgid "Slot ::index::"
#: src/pr/TitleScreen.hx:190 src/pr/TitleScreen.hx:243
msgid "Slot ::index::"
msgstr "栏位 ::index::"

#. --------
#. msgid "Annuler"
#: src/pr/TitleScreen.hx:195 src/pr/TitleScreen.hx:204
#: src/pr/TitleScreen.hx:208 src/pr/TitleScreen.hx:275
#: src/ui/ReplaceItem.hx:112 src/ui/ReplaceTalisman.hx:103 src/ui/Window.hx:94
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#. --------
#. msgid "Réinitialiser"
#: src/pr/TitleScreen.hx:198
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#. --------
#. msgid "Confirmer"
#: src/pr/TitleScreen.hx:200 src/ui/CollectorPanel.hx:887 src/ui/Options.hx:288
msgid "Confirm"
msgstr "确认"

#. --------
#. msgid "Effaçer toute la progression de cette sauvegarde"
#: src/pr/TitleScreen.hx:206
msgid "Wipe ALL the progression of this save file"
msgstr "清除这一存档文件中的*所有*进度"

#. --------
#. msgid "Nouvelle partie"
#: src/pr/TitleScreen.hx:223
msgid "New game"
msgstr "新游戏"

#. --------
#. msgid "Mode Time Attack"
#: src/pr/TitleScreen.hx:236
msgid "Time Attack Mode"
msgstr "时间挑战模式"

#. --------
#. msgid "Sauvegarde : ::name::"
#: src/pr/TitleScreen.hx:244
msgid "Save ::name::"
msgstr "存档::name::"

#. --------
#. msgid "Options"
#: src/pr/TitleScreen.hx:247 src/ui/CharacSheet.hx:748 src/ui/Options.hx:132
msgid "Settings"
msgstr "设定"

#. --------
#. msgid "Forum Accès anticipé"
#: src/pr/TitleScreen.hx:255
msgid "Early Access Forum"
msgstr "抢先体验交流论坛"

#. --------
#. msgid "Quitter le jeu"
#: src/pr/TitleScreen.hx:261
msgid "Quit"
msgstr "退出游戏"

#. --------
#. msgid "Abandonner la partie en cours"
#: src/pr/TitleScreen.hx:269
msgid "Abort Current Game"
msgstr "放弃当前游戏"

#. --------
#. msgid "Capacité active"
#: src/tool/InventItem.hx:414
msgid "Active skills"
msgstr "主动技能"

#. --------
#. msgid "Arme"
#: src/tool/InventItem.hx:415
msgid "Weapon"
msgstr "武器"

#. --------
#. msgid "Pendentif"
#: src/tool/InventItem.hx:416
msgid "Pendant"
msgstr "吊坠"

#. --------
#. msgid "Divers"
#: src/tool/InventItem.hx:417 src/ui/Options.hx:135 src/ui/Options.hx:186
msgid "Misc"
msgstr "杂项"

#. --------
#. msgid "Mutation"
#: src/tool/InventItem.hx:418
msgid "Mutation"
msgstr "变异"

#. --------
#. msgid "Consommable"
#: src/tool/InventItem.hx:419
msgid "Consumable"
msgstr "消耗品"

#. --------
#. msgid "Récompense"
#: src/tool/InventItem.hx:420
msgid "Reward"
msgstr "奖励"

#. --------
#. msgid "Amélioration générale"
#: src/tool/InventItem.hx:421
msgid "General improvement"
msgstr "一般提升"

#. --------
#. msgid "Plus de munitions"
#: src/tool/Weapon.hx:208
msgid "Out of ammo"
msgstr "弹药耗尽"

#. --------
#. msgid "Revenir au jeu"
#: src/ui/CharacSheet.hx:38
msgid "Return to the game"
msgstr "回到游戏"

#. --------
#. msgid "Runes"
#: src/ui/CharacSheet.hx:199
msgid "Runes"
msgstr "符文"

#. --------
#. msgid "Aucune"
#: src/ui/CharacSheet.hx:220
msgid "None"
msgstr "没有"

#. --------
#. msgid "Armes"
#: src/ui/CharacSheet.hx:275
msgid "Weapons"
msgstr "武器"

#. --------
#. msgid "Inverser"
#: src/ui/CharacSheet.hx:290 src/ui/CharacSheet.hx:314
#: src/ui/ReplaceItem.hx:120
msgid "Swap"
msgstr "交换"

#. --------
#. msgid "Compétences"
#: src/ui/CharacSheet.hx:300
msgid "Skills"
msgstr "技能"

#. --------
#. msgid "Amulette"
#: src/ui/CharacSheet.hx:598
msgid "Amulet"
msgstr "护符"

#. --------
#. msgid "Schémas trouvés"
#: src/ui/CharacSheet.hx:622
msgid "Blueprints found"
msgstr "找到的图纸"

#. --------
#. msgid "Amenez vos Schémas au Collecteur pour débloquer de nouveaux objets."
#: src/ui/CharacSheet.hx:643
msgid "Take your blueprints to the Collector to unlock new items."
msgstr "把图纸带给收藏者来解锁新物品。"

#. --------
#. msgid "Vide !"
#: src/ui/CharacSheet.hx:703
msgid "Nada!"
msgstr "还没有！"

#. --------
#. msgid "Pause"
#: src/ui/CharacSheet.hx:726 src/ui/DemoAutoPause.hx:8 src/ui/HUD.hx:611
#: src/ui/Options.hx:227 src/ui/Options.hx:246
msgid "Pause"
msgstr "暂停"

#. --------
#. msgid "Reprendre"
#: src/ui/CharacSheet.hx:745
msgid "Resume"
msgstr "回到游戏"

#. --------
#. msgid "Se suicider"
#: src/ui/CharacSheet.hx:762
msgid "Suicide"
msgstr "自杀"

#. --------
#. msgid "Attention !"
#: src/ui/CharacSheet.hx:775
msgid "Caution!"
msgstr "小心！"

#. --------
#. msgid "Vous perdrez votre progression depuis le début du niveau en cours"
#: src/ui/CharacSheet.hx:776
msgid "You will lose your progress from the beginning of the current level"
msgstr "你会失去从本关开始的所有进度"

#. --------
#. msgid "Investir des cellules (maintenir)"
#: src/ui/CollectorPanel.hx:177
msgid "Invest cells (hold A)"
msgstr "投资细胞（长按A）"

#. --------
#. msgid "Tri : Défaut"
#: src/ui/CollectorPanel.hx:184 src/ui/CollectorPanel.hx:983
msgid "Sort order: Default"
msgstr "排序顺序：默认"

#. --------
#. msgid "Cacher les éléments indisponibles"
#: src/ui/CollectorPanel.hx:191 src/ui/CollectorPanel.hx:973
msgid "Hide the unavailable items"
msgstr "隐藏不可用的物品"

#. --------
#. msgid "Filtrer par catégorie"
#: src/ui/CollectorPanel.hx:199
msgid "Filter by category"
msgstr "根据类别筛选"

#. --------
#. msgid "Fermer"
#: src/ui/CollectorPanel.hx:206 src/ui/hud/map/MapFrame.hx:105
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#. --------
#. msgid "Pas de SCHEMA disponible!"
#: src/ui/CollectorPanel.hx:350
msgid "No blueprints available."
msgstr "没有可用图纸。"

#. --------
#. msgid "Pas de SCHEMA méta disponible !"
#: src/ui/CollectorPanel.hx:351
msgid "No meta blueprints available."
msgstr "没有可用图纸。"

#. --------
#. msgid "Pas de SCHEMA d'arme disponible !"
#: src/ui/CollectorPanel.hx:352
msgid "No weapon blueprints available."
msgstr "没有武器图纸。"

#. --------
#. msgid "Pas de SCHEMA d'actif disponible !"
#: src/ui/CollectorPanel.hx:353
msgid "No active skill blueprints available."
msgstr "没有主动技能图纸。"

#. --------
#. msgid "::n:: cellules restantes"
#: src/ui/CollectorPanel.hx:578
msgid "::n:: cells left"
msgstr "还剩::n::个细胞"

#. --------
#. msgid "::n:: cellule restante"
#: src/ui/CollectorPanel.hx:578
msgid "::n:: cell left"
msgstr "还剩::n::个细胞"

#. --------
#. msgid "Condition non remplie : débloquer \"::name::\""
#: src/ui/CollectorPanel.hx:597 src/ui/CollectorPanel.hx:606
msgid "Condition not met: unlock \"::name::\""
msgstr "条件未达成：解锁“::name::”"

#. --------
#. msgid "Condition non remplie : débloquer ::n:: objets supplémentaires"
#: src/ui/CollectorPanel.hx:601
msgid "Condition not met: unlock ::n:: more items"
msgstr "条件未达成：再解锁::n::件物品"

#. --------
#. msgid "Condition non remplie : débloquer 1 objet supplémentaire"
#: src/ui/CollectorPanel.hx:603
msgid "Condition not met: unlock 1 more item"
msgstr "条件未达成：再解锁1件物品"

#. --------
#. msgid "Augmenter les dégâts :"
#: src/ui/CollectorPanel.hx:613
msgid "Increase damage:"
msgstr "增加伤害："

#. --------
#. msgid "Amélioration permanente obtenue !"
#: src/ui/CollectorPanel.hx:813
msgid "Permanent improvement unlocked!"
msgstr "解锁永久性强化！"

#. --------
#. msgid "Nouvelle arme débloquée !"
#: src/ui/CollectorPanel.hx:814
msgid "New weapon unlocked!"
msgstr "解锁新武器！"

#. --------
#. msgid "Nouvel objet débloqué !"
#: src/ui/CollectorPanel.hx:815
msgid "New item unlocked!"
msgstr "解锁新物品！"

#. --------
#. msgid "Niveau supplémentaire !"
#: src/ui/CollectorPanel.hx:820
msgid "Extra level!"
msgstr "额外关卡！"

#. --------
#. msgid "Arme amélioré !"
#: src/ui/CollectorPanel.hx:821
msgid "Weapon improved!"
msgstr "武器强化！"

#. --------
#. msgid "Objet amélioré !"
#: src/ui/CollectorPanel.hx:822
msgid "Item improved!"
msgstr "物品强化！"

#. --------
#. msgid "Bonus aux dégâts :"
#: src/ui/CollectorPanel.hx:858
msgid "Damage bonus:"
msgstr "伤害奖励："

#. --------
#. msgid "Vous pourrez aussi augmenter sa puissance !"
#: src/ui/CollectorPanel.hx:876
msgid "You could also increase its power!"
msgstr "你还可以增强它的力量！"

#. --------
#. msgid "Afficher les éléments indisponibles"
#: src/ui/CollectorPanel.hx:973
msgid "Show unavailable items"
msgstr "显示不可用的物品"

#. --------
#. msgid "Tri : Coût"
#: src/ui/CollectorPanel.hx:984
msgid "Sort order: cost"
msgstr "排序顺序：花费"

#. --------
#. msgid "Tri : Taux de complétion"
#: src/ui/CollectorPanel.hx:985
msgid "Sort order: Completion"
msgstr "排序顺序：已完成"

#. --------
#. msgid "Tri : Niveau croissant"
#: src/ui/CollectorPanel.hx:986
msgid "Sort order: Level, increasing"
msgstr "排序顺序：等级，升序"

#. --------
#. msgid "Tri : Niveau décroissant"
#: src/ui/CollectorPanel.hx:987
msgid "Sort order: Level, decreasing"
msgstr "排序顺序：等级，降序"

#. --------
#. msgid "(MAINTENU)"
#: src/ui/ControlLabel.hx:19 src/ui/ControlLabel.hx:34
msgid "(HOLD)"
msgstr "（长按）"

#. --------
#. msgid "Retour au menu"
#: src/ui/DemoAutoPause.hx:10
msgid "Back to menu"
msgstr "回到菜单"

#. --------
#. msgid "Version demo"
#: src/ui/Disclaimer.hx:16
msgid "Demo version"
msgstr "Demo演示版"

#. --------
#. msgid ""
#. "Cette version du jeu peut être amenée à changer. Signalez les bugs sur le "
#. "forum Steam. Merci pour votre soutien :)"
#: src/ui/Disclaimer.hx:21
msgid ""
"This version of the game is subject to change (lots of it). Please report "
"bugs on the Steam forum. Thanks for your help! :)"
msgstr ""
"这个版本将会经历许多改变，如果遇到Bug请在Steam论坛上发帖，谢谢您的帮忙！:)"

#. --------
#. msgid "Dead Cells Alpha [build ::build::]"
#: src/ui/Disclaimer.hx:31
msgid "Dead Cells Alpha [build ::build::]"
msgstr "死亡细胞 Alpha [build ::build::]"

#. --------
#. msgid "Partie terminée!"
#: src/ui/EndScoreMode.hx:14
msgid "Game over!"
msgstr "游戏结束！"

#. --------
#. msgid "Temps : ::time::"
#: src/ui/EndScoreMode.hx:15 src/ui/HUD.hx:588
msgid "Time: ::time::"
msgstr "时间：::time::"

#. --------
#. msgid "Score : ::score::"
#: src/ui/EndScoreMode.hx:16 src/ui/HUD.hx:589
msgid "Score : ::score::"
msgstr "分数：::score::"

#. --------
#. msgid "Vous avez échoué..."
#: src/ui/EndScoreMode.hx:19
msgid "You failed."
msgstr "你失败了。"

#. --------
#. msgid "Réessayer"
#: src/ui/EndScoreMode.hx:21
msgid "Retry"
msgstr "重试"

#. --------
#. msgid "Revenir à l'écran-titre"
#: src/ui/EndScoreMode.hx:28
msgid "Return to the title screen"
msgstr "回到标题画面"

#. --------
#. msgid "Vous avez perdu ::n:: cellules !"
#: src/ui/GameOver.hx:35
msgid "You lost ::n:: cells!"
msgstr "你失去了::n::个细胞！"

#. --------
#. msgid "Vous n'avez perdu qu'une cellule."
#: src/ui/GameOver.hx:35
msgid "You lost one cell."
msgstr "你失去了一个细胞。"

#. --------
#. msgid "::d:: dég/s"
#. --------
#. msgid "::d:: dégâts/sec"
#: src/ui/ItemDesc.hx:48
msgid "::d:: damage/s"
msgstr "::d::伤害/每秒"

#. --------
#. msgid "::val:: (::crit::) dég/s"
#: src/ui/ItemDesc.hx:48 src/ui/ItemDesc.hx:70
msgid "::val:: (::crit::) damage/s"
msgstr "::val:: (::crit::)伤害/每秒"

#. --------
#. msgid "Munitions: ::n::"
#: src/ui/ItemDesc.hx:53 src/ui/ItemDesc.hx:92
msgid "Ammo: ::n::"
msgstr "弹药量：::n::"

#. --------
#. msgid "::d:: sec de rechargement"
#: src/ui/ItemDesc.hx:78
msgid "::d:: seconds recharge time"
msgstr "::d::秒充能时间"

#. --------
#. msgid "Arme secondaire uniquement."
#: src/ui/ItemDesc.hx:109
msgid "Secondary weapon only."
msgstr "只能作为副武器。"

#. --------
#. msgid "Dégâts +::n::%"
#: src/ui/ItemDesc.hx:114
msgid "Damage +::n::%"
msgstr "伤害+::n::%"

#. --------
#. msgid "The Incomplete One"
#: src/ui/LifeBarBoss.hx:39
msgid "The Incomplete One"
msgstr "残缺者"

#. --------
#. msgid "::name:: !"
#: src/ui/LogManager.hx:103
msgid "::name::!"
msgstr "::name::！"

#. --------
#. msgid "Schéma RARE obtenu :"
#: src/ui/LogManager.hx:175
msgid "You found a RARE blueprint:"
msgstr "你找到一张*稀有*图纸："

#. --------
#. msgid "Schéma obtenu :"
#: src/ui/LogManager.hx:175
msgid "Blueprint acquired:"
msgstr "获得图纸："

#. --------
#. msgid "Rune permanente obtenue"
#: src/ui/LogManager.hx:199
msgid "Permanent rune acquired"
msgstr "获得永久性符文"

#. --------
#. msgid "Vous avez débloqué"
#: src/ui/LogManager.hx:223
msgid "You unlocked"
msgstr "你解锁了"

#. --------
#. msgid "Manette"
#: src/ui/Options.hx:133 src/ui/Options.hx:181
msgid "Controller"
msgstr "控制器"

#. --------
#. msgid "Clavier"
#: src/ui/Options.hx:134 src/ui/Options.hx:183
msgid "Keyboard"
msgstr "键盘"

#. --------
#. msgid "Sons"
#: src/ui/Options.hx:136 src/ui/Options.hx:184
msgid "Sounds"
msgstr "声音"

#. --------
#. msgid "Langue"
#: src/ui/Options.hx:137 src/ui/Options.hx:185
msgid "Language"
msgstr "语言"

#. --------
#. msgid "Plein écran"
#: src/ui/Options.hx:188
msgid "Full screen mode"
msgstr "全屏模式"

#. --------
#. msgid "Capturer souris"
#: src/ui/Options.hx:193
msgid "Mouse capture (mouse can't leave the game screen)."
msgstr "鼠标捕捉（禁止鼠标离开游戏屏幕）"

#. --------
#. msgid "Tutorial contrôles"
#: src/ui/Options.hx:196
msgid "Show a tutorial for the controls"
msgstr "显示操作教程"

#. --------
#. msgid "Affiche les explications des commandes de jeu en début de partie."
#: src/ui/Options.hx:196
msgid "Show the controls at the beginning of the game."
msgstr "在游戏开始时显示操作按键。"

#. --------
#. msgid "Roulade prête"
#: src/ui/Options.hx:199
msgid "Show the roll cooldown feedback"
msgstr "显示翻滚冷却反馈"

#. --------
#. msgid ""
#. "Affiche un léger feedback vous indiquant que votre compétence d'esquive est "
#. "prête."
#: src/ui/Options.hx:199
msgid "Displays a light visual feedback when you can roll again."
msgstr "在可以再次翻滚时角色会有发光提示。"

#. --------
#. msgid "Annonce d'attaques"
#: src/ui/Options.hx:202
msgid "Show attack warning marker"
msgstr "显示攻击预警"

#. --------
#. msgid "Affiche un \"!\" lorsqu'un ennemi s'apprête à vous attaquer."
#: src/ui/Options.hx:202
msgid "Displays a \"!\" when an enemy is about to strike."
msgstr "在敌人准备攻击时显示“！”"

#. --------
#. msgid "Masquer contrôles"
#: src/ui/Options.hx:205
msgid "Hide controls in UI"
msgstr "在界面上隐藏操作按键"

#. --------
#. msgid "Masquer les noms des boutons dans l'interface."
#: src/ui/Options.hx:205
msgid "Hides button names in the interface."
msgstr "在界面上隐藏具体按键"

#. --------
#. msgid "Activer VSync"
#: src/ui/Options.hx:208
msgid "Enable VSync"
msgstr "启用垂直同步"

#. --------
#. msgid "Options par défaut"
#: src/ui/Options.hx:211 src/ui/Options.hx:212
msgid "Restore default options"
msgstr "恢复默认设定"

#. --------
#. msgid "Restaurer les valeurs par défaut pour toutes les options"
#: src/ui/Options.hx:211
msgid "Restores default values  for all options"
msgstr "恢复所有选项的默认设定"

#. --------
#. msgid "Compétence gauche"
#: src/ui/Options.hx:223 src/ui/Options.hx:242
msgid "Left trigger skill"
msgstr "左主动技能"

#. --------
#. msgid "Compétence droite"
#: src/ui/Options.hx:224 src/ui/Options.hx:243
msgid "Right trigger skill"
msgstr "右主动技能"

#. --------
#. msgid "Utiliser"
#: src/ui/Options.hx:225 src/ui/Options.hx:244 src/en/inter/Elevator.hx:132
#: src/en/inter/Fountain.hx:96 src/en/inter/HealPotion.hx:52
#: src/en/inter/RedTeleporter.hx:40 src/en/inter/VineLadder.hx:130
msgid "Use/Interact"
msgstr "使用/互动"

#. --------
#. msgid "Voir la carte"
#: src/ui/Options.hx:228 src/ui/Options.hx:247
msgid "Map"
msgstr "地图"

#. --------
#. msgid "Se déplacer avec le D-Pad"
#: src/ui/Options.hx:229
msgid "Use the D-Pad to move"
msgstr "用D-Pad移动"

#. --------
#. msgid "Active l'utilisation des flèches directionnelle pour se déplacer"
#: src/ui/Options.hx:229
msgid "Enable arrow keys to move "
msgstr "用方向键来移动"

#. --------
#. msgid "Configuration par défaut"
#: src/ui/Options.hx:248 src/ui/Options.hx:249
msgid "Restore default configuration"
msgstr "恢复默认设置"

#. --------
#. msgid "Restaurer la configuration clavier par défaut"
#: src/ui/Options.hx:248
msgid "Restore the default keyboard configuration"
msgstr "恢复到默认的键盘设置"

#. --------
#. msgid "Muet"
#: src/ui/Options.hx:267
msgid "Mute"
msgstr "静音"

#. --------
#. msgid "Volume principal"
#: src/ui/Options.hx:271
msgid "Main volume"
msgstr "主音量"

#. --------
#. msgid "Volume musique"
#: src/ui/Options.hx:275
msgid "Music volume"
msgstr "音乐音量"

#. --------
#. msgid "Volume effets"
#: src/ui/Options.hx:279
msgid "SFX volume"
msgstr "音效音量"

#. --------
#. msgid "Volume ambiance"
#: src/ui/Options.hx:283
msgid "Ambient noise volume"
msgstr "环境噪音音量"

#. --------
#. msgid "Vous avez ramassé"
#: src/ui/ReplaceItem.hx:82
msgid "You've looted"
msgstr "你搜刮了"

#. --------
#. msgid "Vous pouvez acheter pour ::price::"
#: src/ui/ReplaceItem.hx:85
msgid "You can buy for ::price::"
msgstr "可以用::price::购买"

#. --------
#. msgid "Quel objet remplacer ?"
#: src/ui/ReplaceItem.hx:96
msgid "Swap which item?"
msgstr "与那个物品交换？"

#. --------
#. msgid "Annuler l'achat"
#: src/ui/ReplaceItem.hx:112
msgid "Cancel the purchase"
msgstr "取消购买"

#. --------
#. msgid "Valider l'achat"
#: src/ui/ReplaceItem.hx:116
msgid "Confirm the purchase"
msgstr "确认购买"

#. --------
#. msgid "Nouvelle amulette :"
#: src/ui/ReplaceTalisman.hx:51
msgid "New amulet:"
msgstr "新护符："

#. --------
#. msgid "Nouvelle amulette (::price:: OR) :"
#: src/ui/ReplaceTalisman.hx:53
msgid "New amulet (::price:: Gold):"
msgstr "新护符（::price::金币）"

#. --------
#. msgid "Ancienne amulette :"
#: src/ui/ReplaceTalisman.hx:73
msgid "Old amulet:"
msgstr "旧护符："

#. --------
#. msgid "Equiper"
#: src/ui/ReplaceTalisman.hx:97
msgid "Equip"
msgstr "装备"

#. --------
#. msgid "Acheter pour ::price:: OR"
#: src/ui/ReplaceTalisman.hx:97
msgid "Buy for ::price:: GOLD"
msgstr "花::price::金币购买"

#. --------
#. msgid "Hé ! Vous là ! Ouvrez moi !"
#: src/en/inter/CursedChest.hx:72
msgid "Hey! You there! Open me!"
msgstr "喂喂！那边的！快来打开我！"

#. --------
#. msgid "J'ai été TRÈS vilain."
#: src/en/inter/CursedChest.hx:73
msgid "I've been naughty."
msgstr "我很不乖哦。"

#. --------
#. msgid "Ouvrez moi FORT !"
#: src/en/inter/CursedChest.hx:74
msgid "Hit me real HARD!"
msgstr "*用力*打我啊！"

#. --------
#. msgid "Je suis un vilain coffre qui mérite d'être puni..."
#: src/en/inter/CursedChest.hx:75
msgid "I'm a naughty chest. I deserve to be punished."
msgstr "我这么不乖的箱子，得好好惩罚才行哇。"

#. --------
#. msgid "Hmmm... J'ai tant à vous donner..."
#: src/en/inter/CursedChest.hx:76
msgid "Ohhh.... I've got so much to give you..."
msgstr "啊呀呀……我有那么多可以给你的呢……"

#. --------
#. msgid "Je suis un coffre très cachotier vous savez."
#: src/en/inter/CursedChest.hx:77
msgid "You know I'm hiding a lot inside..."
msgstr "我体内可是藏着很好的东西哟……"

#. --------
#. msgid "Vous ne voulez pas voir ce que je vous réserve ?"
#: src/en/inter/CursedChest.hx:78
msgid "You don't want to see what I've got for you?"
msgstr "你不想看看我有什么可以给你的吗？"

#. --------
#. msgid "Allez... Je mérite bien une petite fessée..."
#: src/en/inter/CursedChest.hx:79
msgid "Come on... Just a little slap..."
msgstr "来嘛……敲打一下就好……"

#. --------
#. msgid "MAIS FRAPPEZ MOI BON SANG !!"
#: src/en/inter/CursedChest.hx:80
msgid "HIT ME GODDAMIT!"
msgstr "妈的你快打我啊！！"

#. --------
#. msgid "Ouvrir"
#: src/en/inter/CursedChest.hx:276 src/en/inter/TreasureChest.hx:200
#: src/en/inter/TreasureChest.hx:214 src/en/inter/door/BasicDoor.hx:36
#: src/en/inter/door/BossDoor.hx:34 src/en/inter/door/MetaDoor.hx:59
#: src/en/inter/door/TimedDoor.hx:58 src/en/inter/door/TriggeredDoor.hx:68
msgid "Open"
msgstr "打开"

#. --------
#. msgid "Trésor maudit découvert"
#: src/en/inter/CursedChest.hx:395
msgid "Cursed treasure found"
msgstr "找到被诅咒的财宝"

#. --------
#. msgid "Retourner à l'entrée"
#: src/en/inter/EntranceTeleporter.hx:30
msgid "Return to the entry"
msgstr "回到入口"

#. --------
#. msgid "Ca ne semble pas fonctionner."
#: src/en/inter/EntranceTeleporter.hx:61
msgid "It does not seem to work."
msgstr "似乎不起作用。"

#. --------
#. msgid "Descendre"
#: src/en/inter/EventTrigger.hx:26
msgid "Drop down"
msgstr "落下"

#. --------
#. msgid "Sortir"
#: src/en/inter/Exit.hx:68
msgid "Leave"
msgstr "离开"

#. --------
#. msgid "Eliminez d'abord les ennemis proches !"
#: src/en/inter/Exit.hx:73 src/en/inter/Npc.hx:103
msgid "Kill all nearby enemies first!"
msgstr "先杀死附近的敌人！"

#. --------
#. msgid "Je n'en ai pas besoin pour l'instant."
#: src/en/inter/Fountain.hx:58
msgid "I don't need that now."
msgstr "现在我不需要这个。"

#. --------
#. msgid "La fontaine est vide"
#: src/en/inter/Fountain.hx:87
msgid "The fountain is empty"
msgstr "泉水已经空了。"

#. --------
#. msgid "Briser"
#: src/en/inter/GoldNugget.hx:115 src/en/inter/GoldNugget.hx:119
#: src/en/inter/GoldNugget.hx:122
msgid "Break"
msgstr "打碎"

#. --------
#. msgid "Inutile pour l'instant"
#: src/en/inter/HealPotion.hx:36
msgid "Can't do that right now"
msgstr "现在不能这么做"

#. --------
#. msgid "Potion de soin (::n:: PV)"
#: src/en/inter/HealPotion.hx:40
msgid "Health potion (::n:: HP)"
msgstr "生命药水（::n::生命）"

#. --------
#. msgid "Potion de soin"
#: src/en/inter/HealPotion.hx:50
msgid "Health potion"
msgstr "生命药水"

#. --------
#. msgid "Régénère ::n:: points de santé."
#: src/en/inter/HealPotion.hx:51
msgid "Regenerates ::n:: health."
msgstr "回复::n::生命。"

#. --------
#. msgid "Secret découvert"
#: src/en/inter/HiddenBlock.hx:85 src/en/inter/HiddenTrigger.hx:58
msgid "Secret discovered"
msgstr "发现秘密"

#. --------
#. msgid "ERROR: no target"
#: src/en/inter/HiddenTrigger.hx:45 src/en/inter/PressurePlate.hx:100
msgid "ERROR: no target"
msgstr "错误：没有目标"

#. --------
#. msgid "A suivre..."
#: src/en/inter/HiddenTrigger.hx:52
msgid "To continue..."
msgstr "继续……"

#. --------
#. msgid "Félicitations ! Vous avez atteint la fin de cette demo !"
#: src/en/inter/HiddenTrigger.hx:52
msgid "Congratulations! You have reached the end of the demo!"
msgstr "恭喜！你来到了演示版的结尾！"

#. --------
#. msgid "Ramasser"
#: src/en/inter/ItemDrop.hx:95 src/en/inter/ShopBooth.hx:97
#: src/en/inter/UpgradeShrine.hx:80 src/en/loot/Blueprint.hx:48
msgid "Pick up"
msgstr "捡起"

#. --------
#. msgid "Pas utile pour l'instant"
#: src/en/inter/ItemDrop.hx:162 src/en/inter/ShopBooth.hx:149
msgid "Not useful for now"
msgstr "现在没有用"

#. --------
#. msgid "Parler"
#: src/en/inter/Merchant.hx:32 src/en/inter/Npc.hx:94
#: src/en/inter/npc/Collector.hx:48
msgid "Talk"
msgstr "对话"

#. --------
#. msgid "Tout est à vendre !"
#: src/en/inter/Merchant.hx:40
msgid "Everything is for sale!"
msgstr "这些都可以卖！"

#. --------
#. msgid "Qu'est-ce qu'il vous faut ?"
#: src/en/inter/Merchant.hx:41
msgid "What can I do for you?"
msgstr "我能为你做什么？"

#. --------
#. msgid "Vous achetez quelque chose ou bien ?"
#: src/en/inter/Merchant.hx:42
msgid "Are you going to buy something, or are you just hanging around?"
msgstr "你是打算买点什么，还是就逛逛？"

#. --------
#. msgid "Dites, ça va finir par me gonfler..."
#: src/en/inter/Merchant.hx:43
msgid "You know, this is going to get old..."
msgstr "说真的，有意思么……"

#. --------
#. msgid "..."
#: src/en/inter/Merchant.hx:44 src/en/inter/Merchant.hx:49
msgid "..."
msgstr "……"

#. --------
#. msgid "BON ! Vous m'achetez quelque chose ?!"
#: src/en/inter/Merchant.hx:45
msgid "BUY SOMETHING OR GET OUT OF HERE!"
msgstr "爱买买不买滚！"

#. --------
#. msgid "Fallait que je tombe sur l'idiot de l'île."
#: src/en/inter/Merchant.hx:46
msgid "He's got his head... In the clouds! Oh eh ha he haw..."
msgstr "晦气，遇见个没脑子的家伙！啊哈哈哈……"

#. --------
#. msgid "Vers la salle des fioles inférieure"
#: src/en/inter/MiniTP.hx:85
msgid "To the lower room"
msgstr "去下方房间"

#. --------
#. msgid "Vers la salle des fioles supérieure"
#: src/en/inter/MiniTP.hx:85
msgid "To the upper room"
msgstr "去上方房间"

#. --------
#. msgid "Frotter"
#: src/en/inter/RedTeleporter.hx:36
msgid "Rub"
msgstr "摩擦"

#. --------
#. msgid "Utiliser la rune"
#: src/en/inter/SecretLever.hx:64
msgid "Use the rune"
msgstr "激活符文"

#. --------
#. msgid "Acheter"
#: src/en/inter/ShopBooth.hx:95
msgid "Buy"
msgstr "购买"

#. --------
#. msgid "Pas assez d'or !"
#: src/en/inter/ShopBooth.hx:164
msgid "Not enough gold!"
msgstr "金币不够！"

#. --------
#. msgid "Téléporteur"
#: src/en/inter/Teleport.hx:116
msgid "Teleporter"
msgstr "传送器"

#. --------
#. msgid "Aucune destination disponible."
#: src/en/inter/Teleport.hx:117
msgid "You haven't unlocked another teleporter yet."
msgstr "你还没有解锁另一个传送器"

#. --------
#. msgid "Se téléporter"
#: src/en/inter/Teleport.hx:121
msgid "Teleport"
msgstr "传送"

#. --------
#. msgid "Coffre condamné"
#: src/en/inter/TreasureChest.hx:203
msgid "Sealed chest"
msgstr "封印宝箱"

#. --------
#. msgid "Vous avez échoué lors de ce défi, le coffre n'est plus accessible."
#: src/en/inter/TreasureChest.hx:204
msgid "You failed. The treasure has been sealed. Forever."
msgstr "你失败了。财宝被永远封印了起来。"

#. --------
#. msgid "Coffre verrouillé"
#: src/en/inter/TreasureChest.hx:208
msgid "Locked chest"
msgstr "上锁宝箱"

#. --------
#. msgid "Terminez le défi afin de l'ouvrir."
#: src/en/inter/TreasureChest.hx:209
msgid "You must to complete the challenge first."
msgstr "你必须先完成挑战"

#. --------
#. msgid "Chatouiller"
#: src/en/inter/VineLadder.hx:126
msgid "Tickle"
msgstr "挠挠"

#. --------
#. msgid "Examiner"
#: src/en/inter/WorkInProgress.hx:31 src/en/inter/npc/Knight.hx:40
msgid "Look"
msgstr "查看"

#. --------
#. msgid "Schéma déjà obtenu (::name::)"
#: src/en/loot/Blueprint.hx:86
msgid "You already have the ::name:: blueprint."
msgstr "你已经有了::name::图纸。"

#. --------
#. msgid "Vous êtes ici !"
#: src/ui/hud/MiniMap.hx:148
msgid "You are here!"
msgstr "你在这儿！"

#. --------
#. msgid "Déverrouiller"
#: src/en/inter/door/LockedDoor.hx:91
msgid "Unlock"
msgstr "开锁"

#. --------
#. msgid "Il me faut une clé..."
#: src/en/inter/door/LockedDoor.hx:99
msgid "I need a key..."
msgstr "我需要一把钥匙……"

#. --------
#. msgid "Ouvert avec : ::key:: !"
#: src/en/inter/door/LockedDoor.hx:108
msgid "Opened with: ::key::!"
msgstr "使用::key::打开了！"

#. --------
#. msgid "Nécessite : ::name::"
#: src/en/inter/door/MetaDoor.hx:43
msgid "::name:: needed"
msgstr "需要::name::"

#. --------
#. msgid "Utilisé : ::name::"
#: src/en/inter/door/MetaDoor.hx:49
msgid "::name:: used"
msgstr "使用了::name::"

#. --------
#. msgid "\"Payez le tribut, ou retournez sur vos pas !\""
#: src/en/inter/door/MoneyDoor.hx:84
msgid "\"Pay the tribute, or be gone!\""
msgstr "“虔诚上供，或是离开！”"

#. --------
#. msgid "Payer ::price:: OR"
#: src/en/inter/door/MoneyDoor.hx:85
msgid "Pay ::price:: GOLD"
msgstr "献上::price::金币"

#. --------
#. msgid "Cette porte a été condamnée il y a ::time::. Dommage..."
#: src/en/inter/door/TimedDoor.hx:51
msgid "This door was sealed ::time:: ago. Too bad..."
msgstr "这扇门在::time::前被封印了，可惜啊……"

#. --------
#. msgid "Porte minutée déverrouillée !"
#: src/en/inter/door/TimedDoor.hx:71
msgid "Timed door unlocked!"
msgstr "解开限时门！"

#. --------
#. msgid "Cette porte ne s'ouvrira pas si j'ai encore des cellules sur moi."
#: src/en/inter/door/TriggeredDoor.hx:33
msgid "This door won't open if you're still carrying cells."
msgstr "你身上还有多余的细胞，这扇门不会打开。"

#. --------
#. msgid "Cette porte s'ouvre depuis un autre endroit."
#: src/en/inter/door/TriggeredDoor.hx:36
msgid "This door can't be opened from this side."
msgstr "这扇门不能从这一侧打开。"

#. --------
#. msgid "Je ne peux pas l'ouvrir d'ici."
#: src/en/inter/door/TriggeredDoor.hx:37
msgid "I cannot open it from here."
msgstr "我不能从这里打开它。"

#. --------
#. msgid "Cette porte est bloquée..."
#: src/en/inter/door/TriggeredDoor.hx:38
msgid "This door is blocked..."
msgstr "这扇门被挡住了……"

#. --------
#. msgid "Un mécanisme bloque la porte."
#: src/en/inter/door/TriggeredDoor.hx:39
msgid "Something is blocking the door."
msgstr "有东西挡着这扇门。"

#. --------
#. msgid "Porte ouverte"
#: src/en/inter/door/TriggeredDoor.hx:49
msgid "Door opened"
msgstr "门已打开"

#. --------
#. msgid "Déjà de retour ?"
#: src/en/inter/npc/AfterFirstDeath.hx:25 src/en/inter/npc/Knight.hx:148
msgid "Back already?"
msgstr "这么快就回来了？"

#. --------
#. msgid "Tiens, tiens. Mais qui voilà..."
#: src/en/inter/npc/Collector.hx:71
msgid "Well well well, you're back..."
msgstr "呵，呵，呵，你回来了……"

#. --------
#. msgid "Vous ne seriez pas le prisonnier décapité vous ?"
#: src/en/inter/npc/First.hx:29
msgid "Are you the same one?"
msgstr "你是刚才那个吧？"

#. --------
#. msgid "Vous avez perdu votre langue ?"
#: src/en/inter/npc/First.hx:42 src/en/inter/npc/Knight.hx:83
msgid "Well? Nothing to say for yourself?"
msgstr "怎么了？你不爱说话？"

#. --------
#. msgid "Oh. Oui, pardon. Vous AVEZ perdu votre langue."
#: src/en/inter/npc/First.hx:45
msgid "I guess my usual gag is not use here..."
msgstr "哦对，不好意思，你不能说话嘛……"

#. --------
#. msgid "Cela doit être étrange de revenir d'entre les morts."
#: src/en/inter/npc/First.hx:49 src/en/inter/npc/Knight.hx:91
msgid "I suppose you didn't think to find yourself back here..."
msgstr "你可能没想到自己会回到这里……"

#. --------
#. msgid "Vous avez sûrement remarqué non ?"
#: src/en/inter/npc/First.hx:56 src/en/inter/npc/Knight.hx:98
msgid "But surely, you must have noticed!?"
msgstr "但你应该已经察觉到一点了吧？"

#. --------
#. msgid "Vous ne pouvez plus mourir."
#: src/en/inter/npc/First.hx:59 src/en/inter/npc/Knight.hx:107
msgid "You can no longer die."
msgstr "你死不了。"

#. --------
#. msgid "J'ignore pourquoi..."
#: src/en/inter/npc/First.hx:62 src/en/inter/npc/Knight.hx:110
msgid "I still don't understand..."
msgstr "虽说我也还不太理解……"

#. --------
#. msgid ""
#. "Mais vous n'êtes pas le premier dans ce cas là, si c'est votre question..."
#: src/en/inter/npc/First.hx:65 src/en/inter/npc/Knight.hx:113
msgid "It was like this with the others, for a while..."
msgstr "但好像其他人也有过这样的经历……"

#. --------
#. msgid "Vous avez mieux à faire..."
#: src/en/inter/npc/First.hx:89 src/en/inter/npc/Knight.hx:53
msgid "You can do better than this..."
msgstr "再努力点吧……"

#. --------
#. msgid "Oh. Bonjour."
#: src/en/inter/npc/First.hx:94
msgid "Oh. Hello."
msgstr "啊，你好啊。"

#. --------
#. msgid "Ca sera sûrement très joli quand toutes ces flasques seront illuminées."
#: src/en/inter/npc/Flasks.hx:30
msgid "It's going to be a sight to see when all of these flasks are lit up..."
msgstr "等到这些瓶子全都亮起来，一定会是一番盛况吧。"

#. --------
#. msgid "Vous y travaillez, n'est-ce pas ?"
#: src/en/inter/npc/Flasks.hx:40 src/en/inter/npc/Knight.hx:205
msgid "It's your doing this isn't it?"
msgstr "这是你做的吧？"

#. --------
#. msgid "Oui..."
#: src/en/inter/npc/Flasks.hx:45
msgid "Yes..."
msgstr "是啊……"

#. --------
#. msgid "Evidemment que vous y travaillez."
#: src/en/inter/npc/Flasks.hx:52
msgid "of course it is..."
msgstr "当然了……"

#. --------
#. msgid "Drôle d'endroit, tout de même."
#: src/en/inter/npc/Flasks.hx:68 src/en/inter/npc/Knight.hx:192
msgid "This is a strange place..."
msgstr "这是个奇怪的地方……"

#. --------
#. msgid "Il est mort."
#: src/en/inter/npc/Knight.hx:51
msgid "He's dead."
msgstr "他死了。"

#. --------
#. msgid "Vous ne seriez pas le prisonnier décapité, vous ?"
#: src/en/inter/npc/Knight.hx:70
msgid "Lost our head now did we..."
msgstr "呵，你就是那个没头的家伙？"

#. --------
#. msgid "Oh. Oui, pardon. Vous N'AVEZ PLUS de langue."
#: src/en/inter/npc/Knight.hx:86
msgid "Oh... Well. Yes, I see the problem..."
msgstr "啊……也对，咳。不好意思啊……"

#. --------
#. msgid "Ca n'a pas l'air de s'être très bien passé pour vous on dirait."
#: src/en/inter/npc/Knight.hx:150
msgid "Well it doesn't seem to be going all that well  for you..."
msgstr "看起来你似乎不怎么顺利嘛……"

#. --------
#. msgid "Vous avez remarqué que tout semble différent à chaque fois ?"
#: src/en/inter/npc/Knight.hx:160
msgid "Have you noticed how everything seems a little different each time?"
msgstr "你有没有发现这里每次都会有所不同？"

#. --------
#. msgid "On croirait presque que cette île est vivante."
#: src/en/inter/npc/Knight.hx:169
msgid "One could think the island is alive..."
msgstr "有人会说，这整座岛都是活着的……"

#. --------
#. msgid "C'est ridicule, n'est-ce pas ?"
#: src/en/inter/npc/Knight.hx:172
msgid "I wonder if... What do you make of all this?"
msgstr "我有时也会这样想……你觉得呢？"

#. --------
#. msgid ""
#. "Ca sera sûrement très joli, quand toutes ces flasques seront remplies avec "
#. "l'aide du Collecteur."
#: src/en/inter/npc/Knight.hx:194
msgid "This is going to be very pretty when it's done..."
msgstr "完成时一定会非常漂亮吧……"

#. --------
#. msgid "Ah ah, oui... Evidemment que vous y travaillez."
#: src/en/inter/npc/Knight.hx:214
msgid "Ahhh, yes... Of course you're working on it."
msgstr "啊，对……你当然是在努力了。"

#. --------
#. msgid "Comme tous les autres."
#: src/en/inter/npc/Knight.hx:219
msgid "Like all the rest, I guess."
msgstr "和其他那些人一样吧，我想。"

#. --------
#. msgid "Il est MORT."
#: src/en/inter/npc/Knight.hx:242
msgid "He's DEAD."
msgstr "他*死*了。"

#. --------
#. msgid "Et c'est récent..."
#: src/en/inter/npc/Knight.hx:250
msgid "And that's recent..."
msgstr "而且刚死不久……"

#. --------
#. msgid "Oh... Intéressant !"
#: src/en/inter/npc/Knight.hx:269
msgid "Oh... Interesting!"
msgstr "哦……有意思！"

#. --------
#. msgid "Mort depuis un moment."
#: src/en/inter/npc/Knight.hx:289
msgid "Dead for a while now."
msgstr "死了挺久了。"

#. --------
#. msgid "Je sais ce que vous avez fait."
#: src/en/inter/npc/Scribe.hx:32
msgid "I know what you've done."
msgstr "我知道你做过些什么。"

#. --------
#. msgid "Oui. Je connais TOUS vos petits secrets."
#: src/en/inter/npc/Scribe.hx:40
msgid "Yes... I know of ALL your little secrets."
msgstr "没错……我知道你*所有*的小秘密。"

#. --------
#. msgid "Et je les consigne dans mon grimoire."
#: src/en/inter/npc/Scribe.hx:43
msgid "And I'm noting it all down in my little book."
msgstr "全都记在我的这本小册子里了。"

#. --------
#. msgid "C'est mon travail."
#: src/en/inter/npc/Scribe.hx:46
msgid "That's my job."
msgstr "这就是我的工作。"

#. --------
#. msgid "Vous tuez des trucs, je note."
#: src/en/inter/npc/Scribe.hx:49
msgid "You've been killing things I see."
msgstr "你杀了不少东西吧。"

#. --------
#. msgid "Statistiques de jeu"
#: src/en/inter/npc/Scribe.hx:70
msgid "Game stats"
msgstr "游戏数据统计"

#. --------
#. msgid "Bientôt disponibles..."
#: src/en/inter/npc/Scribe.hx:71
msgid "Coming soon..."
msgstr "即将到来……"

#. --------
#. msgid "Encore mort ?"
#: src/en/inter/npc/Scribe.hx:77 src/en/inter/npc/Scribe.hx:83
msgid "Dead again eh?"
msgstr "又死了么，嗯？"

#. --------
#. msgid "Vous avez été lamentable."
#: src/en/inter/npc/Scribe.hx:80
msgid "You weren't all that good."
msgstr "你不怎么样嘛。"

#. --------
#. msgid "J'ai noté vos \"exploits\". Enfin si on peut appeler ça comme ça."
#: src/en/inter/npc/Scribe.hx:81
msgid "I noticed your, \"achievements\". Well if we can call them that."
msgstr "我注意到了你的一些“成就”——如果真的能算是成就的话。"

#. --------
#. msgid "Vous revoila. Evidemment."
#: src/en/inter/npc/Scribe.hx:82
msgid "You. Back again. Of course."
msgstr "你？又来了啊。当然了。"

#. --------
#. msgid "Vous mourez de plus en plus vite à ce que je vois."
#: src/en/inter/npc/Scribe.hx:84
msgid "You're dying faster and faster I see..."
msgstr "我看你死得越来越快了啊……"

#. --------
#. msgid "Vous avez vaincu le Boss !"
#: src/en/mob/boss/Behemoth.hx:58
msgid "You vanquished the boss!"
msgstr "你消灭了Boss！"

#. --------
#. msgid "Sélectionner"
#: src/ui/hud/map/MapFrame.hx:103
msgid "Select"
msgstr "选择"

#. HorizontalTurret (name)
#.
#. --------
#. msgid "Tourelle horizontale"
#: res/data.cdb:item/#0.name
msgid "Horizontal turret"
msgstr "水平箭塔"

#. HorizontalTurret (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Tire rapidement sur tous les ennemis proches, infligeant ::+dps:: dégâts/sec."
#: res/data.cdb:item/#0.gameplayDesc
msgid "Rapid fires on nearby enemies, inflicting ::+dps:: damage/s."
msgstr "向附近的敌人高速射击，造成::+dps::伤害/每秒。"

#. CeilTurret (name)
#.
#. --------
#. msgid "Tourelle de plafond"
#: res/data.cdb:item/#1.name
msgid "Ceiling turret"
msgstr "上方箭塔"

#. CeilTurret (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Tire rapidement sur tous les ennemis qui passent en dessous, infligeant ::"
#. "+dps:: dégâts/sec."
#: res/data.cdb:item/#1.gameplayDesc
msgid ""
"Fires rapidly on any enemies passing below inflicting ::+dps:: damage/s."
msgstr "向下方经过的敌人高速射击，造成::+dps::伤害/每秒。"

#. FireTurret (name)
#.
#. --------
#. msgid "Tourelle lance-flammes"
#: res/data.cdb:item/#2.name
msgid "Flamethrower turret"
msgstr "喷火塔"

#. FireTurret (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Brûle les ennemis proches pendant ::duration:: secondes (::+fire:: dégâts / "
#. "sec)."
#: res/data.cdb:item/#2.gameplayDesc
msgid "Burns nearby enemies for ::duration:: seconds (::+fire:: damage/s)."
msgstr "燃烧附近的敌人::duration::秒（::+fire::伤害/每秒）"

#. GroundSaw (name)
#.
#. --------
#. msgid "Hachoir"
#: res/data.cdb:item/#3.name res/data.cdb:mob/#22.name
msgid "Meat grinder"
msgstr "碎肉齿轮"

#. GroundSaw (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Inflige ::+dps:: dégâts/sec aux ennemis qui posent le pied dessus."
#: res/data.cdb:item/#3.gameplayDesc
msgid "Inflicts ::+dps:: damage/s to the enemies walking on it."
msgstr "对踩上来的敌人造成::+dps::伤害/每秒。"

#. RootTrap (name)
#.
#. --------
#. msgid "Piège à loups"
#: res/data.cdb:item/#4.name
msgid "Bear trap"
msgstr "捕兽夹"

#. RootTrap (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Immobilise une cible pendant ::duration:: secondes et augmente tous les "
#. "dégâts qu'elle subit de ::prct::%."
#: res/data.cdb:item/#4.gameplayDesc
msgid ""
"Immobilizes a target for ::duration:: seconds and increases damage done by ::"
"prct::%."
msgstr "让一名对象无法行动::duration::秒，并使其受到的伤害增加::prct::%。"

#. Crusher (name)
#.
#. --------
#. msgid "Ecraseur"
#: res/data.cdb:item/#5.name
msgid "Crusher"
msgstr "碾碎机"

#. Crusher (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Ecrase violemment (::+power:: dégâts) les ennemis pris dans sa zone d'effet."
#: res/data.cdb:item/#5.gameplayDesc
msgid "Violently crushes enemies in its area of effect (::+power:: damage)."
msgstr "在范围内碾碎敌人（::+power::伤害）。"

#. ExplosiveGrenade (name)
#.
#. --------
#. msgid "Grenade"
#: res/data.cdb:item/#6.name
msgid "Grenade"
msgstr "手雷"

#. ExplosiveGrenade (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Explose en infligeant ::+power:: dégâts."
#: res/data.cdb:item/#6.gameplayDesc
msgid "Explodes, inflicting ::+power:: damage."
msgstr "爆炸，造成::+power::伤害。"

#. ClusterBomb (name)
#.
#. --------
#. msgid "Grappe explosive"
#: res/data.cdb:item/#7.name
msgid "Cluster bomb"
msgstr "集束炸弹"

#. ClusterBomb (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Explose en ::count:: petites bombes infligeant ::+power:: dégâts chacune."
#: res/data.cdb:item/#7.gameplayDesc
msgid "Explodes into ::count:: mini bombs inflicting ::+power:: damage each."
msgstr "爆炸成为::count::枚小炸弹，每枚造成::+power::伤害。"

#. MagnetGrenade (name)
#.
#. --------
#. msgid "Grenade magnétique"
#: res/data.cdb:item/#8.name
msgid "Magnetic grenade"
msgstr "磁力手雷"

#. MagnetGrenade (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Attire tout ce qui est proche et inflige ::+dps:: dégâts/sec."
#: res/data.cdb:item/#8.gameplayDesc
msgid "Attracts anything close to it and deals ::+dps:: damage/s."
msgstr "吸引四周的一切，造成::+dps::伤害/每秒。"

#. StunningGrenade (name)
#.
#. --------
#. msgid "Grenade étourdissante"
#: res/data.cdb:item/#9.name
msgid "Flashbang"
msgstr "闪光弹"

#. StunningGrenade (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Inflige ::+power:: dégâts et étourdit les ennemis proches pendant ::"
#. "duration:: secondes."
#: res/data.cdb:item/#9.gameplayDesc
msgid ""
"Inflicts ::+power:: damage and stuns nearby enemies for ::duration:: seconds."
msgstr "造成::+power::伤害，并让附近敌人晕眩::duration::秒。"

#. IceBomb (name)
#.
#. --------
#. msgid "Bombe givrante"
#: res/data.cdb:item/#10.name
msgid "Ice grenade"
msgstr "冰冻手雷"

#. IceBomb (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Explose en infligeant ::+power:: dégâts. Gèle les victimes."
#: res/data.cdb:item/#10.gameplayDesc
msgid "Explodes freezing nearby enemies and inflicting ::+power:: damage."
msgstr "爆炸并冰冻附近的敌人，造成::+power::伤害。"

#. FireBomb (name)
#.
#. --------
#. msgid "Bombe incendiaire"
#: res/data.cdb:item/#11.name
msgid "Fire grenade"
msgstr "火焰手雷"

#. FireBomb (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Inflige ::+power:: dégats et enflamme les ennemis proches pendant ::"
#. "duration:: secondes (::+dps:: dégâts / sec)."
#: res/data.cdb:item/#11.gameplayDesc
msgid ""
"Inflicts ::+power:: damage and burns nearby enemies for ::duration:: seconds "
"(::+dps:: damage/s)."
msgstr ""
"造成::+power::伤害，并点燃附近敌人::duration::秒（::+dps::伤害/每秒）。"

#. RootBomb (name)
#.
#. --------
#. msgid "Bombe de lière"
#: res/data.cdb:item/#12.name
msgid "Ivy grenade"
msgstr "藤蔓手雷"

#. RootBomb (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Immobilise toutes les cibles proches pendant ::duration:: secondes. Elles "
#. "subissent ::+dps:: dégâts / sec tant qu'elles sont emprisonnées."
#: res/data.cdb:item/#12.gameplayDesc
msgid ""
"Immobilizes all nearby enemies for ::duration:: seconds and inflicts ::"
"+dps::  damage/s while they are trapped."
msgstr "让附近所有敌人无法行动::duration::秒，期间造成::+dps::伤害/每秒。"

#. OilBomb (name)
#.
#. --------
#. msgid "Bombe à huile"
#: res/data.cdb:item/#13.name
msgid "Oil grenade"
msgstr "油腻手雷"

#. OilBomb (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Inflige ::+power:: dégâts et applique de l'huile inflammable aux ennemis "
#. "proches pendant ::duration:: secondes."
#: res/data.cdb:item/#13.gameplayDesc
msgid "Inflicts ::+power:: damage and covers enemies in flammable oil."
msgstr "造成::+power::伤害，并给敌人泼上可点燃的油。"

#. SideBomb (name)
#.
#. --------
#. msgid "Nuée"
#: res/data.cdb:item/#14.name
msgid "Biter swarm"
msgstr "噬咬虫群"

#. SideBomb (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Invoque un groupe de créatures à votre service."
#: res/data.cdb:item/#14.gameplayDesc
msgid "Summons a swarm of small biting creatures to attack for you."
msgstr "召唤一群会咬人的虫子为你攻击敌人。"

#.
#: res/data.cdb:item/#15.name
msgid "\"Agression\" (allié)"
msgstr "“狂击”（友军）"

#. SideTurret (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Invoque un allié attaquant les ennemis proches."
#: res/data.cdb:item/#15.gameplayDesc
msgid "Conjures an apparition that attacks nearby enemies."
msgstr "制造一个幽灵幻影，攻击附近的敌人。"

#. SlowOrb (name)
#.
#. --------
#. msgid "Orbe de mort"
#: res/data.cdb:item/#16.name
msgid "Death orb"
msgstr "死亡之球"

#. SlowOrb (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Invoque une orbe dévastatrice (::+dps:: dégâts/sec) qui se déplace lentement."
#: res/data.cdb:item/#16.gameplayDesc
msgid ""
"Summons a slow moving but devastating orb of energy (::+dps:: damage/s)."
msgstr "召唤一个移动缓慢但伤害极大的能量球（::+dps::伤害/每秒）。"

#. KnivesCircle (name)
#.
#. --------
#. msgid "Danse des couteaux"
#: res/data.cdb:item/#17.name
msgid "Knife storm"
msgstr "圆舞飞刀"

#. KnivesCircle (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Lance tout autour de vous des couteaux provoquant des Saignements pendant ::"
#. "duration:: secondes (::+dps:: dégâts/sec)."
#: res/data.cdb:item/#17.gameplayDesc
msgid ""
"Launches a storm of knives around you which cause bleed damage for ::"
"duration:: seconds (::+dps:: damage/s)."
msgstr ""
"向身边发出全方位的飞刀攻击，在::duration::秒内造成流血伤害（::+dps::伤害/每"
"秒）。"

#. DamageBuff (name)
#.
#. --------
#. msgid "Dégâts"
#: res/data.cdb:item/#18.name
msgid "Damage buffer"
msgstr "伤害强化"

#. DamageBuff (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Inflige ::+power:: dégâts supplémentaires à chaque attaque pendant ::"
#. "duration:: secondes."
#: res/data.cdb:item/#18.gameplayDesc
msgid "Adds ::+power:: damage to each attack for ::duration:: secondes."
msgstr "在::duration::秒内，每一次攻击都会获得额外::+power::伤害。"

#. BulletKiller (name)
#.
#. --------
#. msgid "Déflecteur"
#: res/data.cdb:item/#19.name
msgid "Deflector"
msgstr "飞箭反弹"

#. BulletKiller (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Détruit tous les projectiles proches. Le lanceur de ce projectile subit ::"
#. "+power:: dégâts et est étourdit ::effectCharge:: secondes."
#: res/data.cdb:item/#19.gameplayDesc
msgid ""
"Destroys all nearby projectiles, stuns the source for ::effectCharge:: "
"seconds and inflicts ::+power:: damage."
msgstr ""
"销毁附近所有飞行道具，并让来源敌人晕眩::effectCharge::秒，造成::+power::伤"
"害。"

#. Hook (name)
#.
#. --------
#. msgid "Grappin"
#: res/data.cdb:item/#20.name
msgid "Grappling hook"
msgstr "抓钩"

#. Hook (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Attire un ennemi à vous."
#: res/data.cdb:item/#20.gameplayDesc
msgid "Latches on to an enemy and hauls it towards you. Deals some damage."
msgstr "钩中敌人后将其拉到面前，造成一点伤害。"

#. Hook (ambiantDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Oui, comme Scorpion dans Mortal Kombat."
#: res/data.cdb:item/#20.ambiantDesc
msgid "Yes, just like Scorpion..."
msgstr "对，和《真人快打》里一样……"

#. BackBlink (name)
#.
#. --------
#. msgid "Déphasage"
#: res/data.cdb:item/#21.name
msgid "Phaser"
msgstr "位移"

#. BackBlink (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Vous vous téléportez dans le dos de votre victime. Les dégâts de votre "
#. "prochaine attaque sont augmentés de ::prct::%."
#: res/data.cdb:item/#21.gameplayDesc
msgid ""
"You teleport behind a nearby enemy. The damage of your next attack is "
"increased by ::prct::%."
msgstr "你传送到一个附近敌人的身后，同时你的下一击造成的伤害增加::prct::%。"

#. TimeDistorsion (name)
#.
#. --------
#. msgid "Distorsion temporelle"
#: res/data.cdb:item/#22.name
msgid "Time bender"
msgstr "时间减缓"

#. TimeDistorsion (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Ralenti tous les ennemis pendant ::duration::s."
#: res/data.cdb:item/#22.gameplayDesc
msgid "Slows the movement of all nearby enemies for ::duration::s."
msgstr "将周围所有敌人减速::duration::秒。"

#. StartSword (name)
#.
#. --------
#. msgid "Epée rouillée"
#: res/data.cdb:item/#23.name
msgid "Rusty sword"
msgstr "生锈的刀"

#. StartSword (ambiantDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Peut servir à tuer des gens."
#: res/data.cdb:item/#23.ambiantDesc
msgid "Kills things. Sometimes..."
msgstr "杀人利（？）器……"

#. RevengeSword (name)
#.
#. --------
#. msgid "Désespoir"
#: res/data.cdb:item/#24.name
msgid "Spiteful sword"
msgstr "怨恨之刃"

#. RevengeSword (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Inflige un COUP CRITIQUE si vous avez subi des dégâts récemment."
#: res/data.cdb:item/#24.gameplayDesc
msgid "Inflicts a CRITICAL BLOW if you have been hurt recently."
msgstr "如果你最近受过伤，则会产生*暴击*。"

#. RevengeSword (ambiantDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Une arme rouillée dont la puissance se révèle dans les moments difficiles."
#: res/data.cdb:item/#24.ambiantDesc
msgid "A rusty old weapon that gets more dangerous in a pinch..."
msgstr "一把早已锈蚀的兵刃，似乎在危险中更加强大……"

#. BackStabber (name)
#.
#. --------
#. msgid "Dague d'assassin"
#: res/data.cdb:item/#25.name
msgid "Assassin's dagger"
msgstr "刺客匕首"

#. BackStabber (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Inflige un COUP CRITIQUE lorsque vous frappez dans le dos."
#: res/data.cdb:item/#25.gameplayDesc
msgid "Inflicts a CRITICAL BLOW when you backstab your enemies."
msgstr "背刺时*暴击*。"

#. BackStabber (ambiantDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Légère mais mortelle si elle maniée comme il faut."
#: res/data.cdb:item/#25.ambiantDesc
msgid "Small, but deadly if you know where to stick it."
msgstr "匕首虽小，却可致命。"

#. Bleeder (name)
#.
#. --------
#. msgid "Bain de sang"
#: res/data.cdb:item/#26.name
msgid "Blood sword"
msgstr "血之刃"

#. Bleeder (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Provoque des Saignements (::+dps:: dégâts/sec)."
#: res/data.cdb:item/#26.gameplayDesc
msgid "Causes bleeding (::+dps:: damage/s)."
msgstr "造成流血（::+dps::伤害/每秒）。"

#. DualDaggers (name)
#.
#. --------
#. msgid "Dagues jumelles"
#: res/data.cdb:item/#27.name
msgid "Twin daggers"
msgstr "双匕首"

#. DualDaggers (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Inflige un COUP CRITIQUE à la 3ème attaque consécutive."
#: res/data.cdb:item/#27.gameplayDesc
msgid "Inflicts a CRITICAL BLOW on the third consecutive hit."
msgstr "连续攻击的第三击将*暴击*。"

#. DualDaggers (ambiantDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Deux dagues pour le prix d'une, toujours plus de violence."
#: res/data.cdb:item/#27.ambiantDesc
msgid "Two knives for the price of one, more violence for your dollar!"
msgstr "两把刀，一把价，砍人也得讲实惠！"

#. BroadSword (name)
#.
#. --------
#. msgid "Epée large"
#: res/data.cdb:item/#28.name
msgid "Broad sword"
msgstr "大剑"

#. BroadSword (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Fait de très gros dégâts."
#: res/data.cdb:item/#28.gameplayDesc
msgid "Does massive damage."
msgstr "造成巨大伤害。"

#. BroadSword (ambiantDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Lourde et lente, mais tellement violente."
#: res/data.cdb:item/#28.ambiantDesc
msgid "Slow and heavy, but looks badass. The best way to compensate."
msgstr "又慢又重，但很拉风。这就足够了。"

#. EvilSword (name)
#.
#. --------
#. msgid "Epée maudite"
#: res/data.cdb:item/#29.name
msgid "Cursed sword"
msgstr "诅咒之刃"

#. EvilSword (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Si vous subissez le moindre dégât, vous mourrez immédiatement."
#: res/data.cdb:item/#29.gameplayDesc
msgid "If you're hit, you're dead."
msgstr "被击中就死。"

#. EvilSword (ambiantDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Alors comme ça, vous voulez la jouer difficile ?"
#: res/data.cdb:item/#29.ambiantDesc
msgid "So you like to play hardball, do ya?"
msgstr "看来你是想要挑战极限？"

#. BleedCrit (name)
#.
#. --------
#. msgid "Lame sadique"
#: res/data.cdb:item/#30.name
msgid "Sadist's sword"
msgstr "施虐者之刃"

#. BleedCrit (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Inflige un COUP CRITIQUE si la cible est victime d'un Saignement."
#: res/data.cdb:item/#30.gameplayDesc
msgid "Inflicts a CRITICAL BLOW if the victim is bleeding."
msgstr "对流血的敌人*暴击*。"

#. BleedCrit (ambiantDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Une lame forgée dans le sang."
#: res/data.cdb:item/#30.ambiantDesc
msgid "A blade tempered in blood."
msgstr "用鲜血淬火铸成的刀刃。"

#. StartBow (name)
#.
#. --------
#. msgid "Arc du fils du geolier"
#: res/data.cdb:item/#31.name
msgid "Beginner's bow"
msgstr "初学者弓箭"

#. StartBow (ambiantDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "C'est le jouet du fils du geolier. On doit bien pouvoir tuer quelques trucs "
#. "avec ça."
#: res/data.cdb:item/#31.ambiantDesc
msgid "The Jailer's son was getting pretty good at hunting rats with this..."
msgstr "狱卒儿子的玩具，适合用来射老鼠。"

#. InfiniteBow (name)
#.
#. --------
#. msgid "Arc et carquois sans fond"
#: res/data.cdb:item/#32.name
msgid "Bow and infinite arrows"
msgstr "无限箭制弓"

#. InfiniteBow (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Munitions illimitées."
#: res/data.cdb:item/#32.gameplayDesc
msgid "Unlimited ammo."
msgstr "弹药无限。"

#. InfiniteBow (ambiantDesc)
#.
#. --------
#. msgid "On n'a jamais trop de flèches - Legolas"
#: res/data.cdb:item/#32.ambiantDesc
msgid "There is no such thing as \"too many arrows\"."
msgstr "谁会抱怨箭太多。"

#. LongBow (name)
#.
#. --------
#. msgid "Arc long de chasseur"
#: res/data.cdb:item/#33.name
msgid "Hunter's longbow"
msgstr "猎人长弓"

#. LongBow (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Inflige un COUP CRITIQUE lorsque vous tirez à longue portée."
#: res/data.cdb:item/#33.gameplayDesc
msgid "Inflicts a CRITICAL BLOW if you strike from far away."
msgstr "远距离攻击必定*暴击*。"

#. LongBow (ambiantDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Dévastateur à longue portée, c'est le sniper en bois."
#: res/data.cdb:item/#33.ambiantDesc
msgid "Slow, but devastating at longe range."
msgstr "拉弓很慢，但在远处极强。"

#. CloseCombatBow (name)
#.
#. --------
#. msgid "Arc de fantassin"
#: res/data.cdb:item/#34.name
msgid "Infantry bow"
msgstr "步兵短弓"

#. CloseCombatBow (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Inflige un COUP CRITIQUE lorsque vous tirez à courte portée."
#: res/data.cdb:item/#34.gameplayDesc
msgid "Inflicts a CRITICAL BLOW  when you strike at close range."
msgstr "近距离攻击必定*暴击*。"

#. CloseCombatBow (ambiantDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Un arc spécialement conçu pour le corps à corps."
#: res/data.cdb:item/#34.ambiantDesc
msgid "A bow designed for close combat."
msgstr "为近战设计的弓箭。"

#. FastBow (name)
#.
#. --------
#. msgid "Arc rapide"
#: res/data.cdb:item/#35.name
msgid "Quick bow"
msgstr "迅捷之弓"

#. FastBow (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Inflige un COUP CRITIQUE si la cible a ::count:: flèches ou plus plantées "
#. "dans le corps."
#: res/data.cdb:item/#35.gameplayDesc
msgid ""
"Inflicts a CRITICAL HIT if the target has ::count:: or more arrows in its "
"body."
msgstr "对身上插有至少::count::支箭的敌人必定*暴击*。"

#. FastBow (ambiantDesc)
#.
#. --------
#. msgid "La rapidité au détriment de la précision."
#: res/data.cdb:item/#35.ambiantDesc
msgid "Speed at the detriment of accuracy. "
msgstr "不准不要紧，我们射得快。"

#. FrostBow (name)
#.
#. --------
#. msgid "Arc de glace"
#: res/data.cdb:item/#36.name
msgid "Ice bow"
msgstr "冰之弓"

#. FrostBow (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Congèle les ennemis."
#: res/data.cdb:item/#36.gameplayDesc
msgid "Freezes enemies struck by your arrows."
msgstr "将击中的敌人冰冻。"

#. CrossBow (name)
#.
#. --------
#. msgid "Arbalète lourde"
#: res/data.cdb:item/#37.name
msgid "Heavy crossbow"
msgstr "重型弩弓"

#. CrossBow (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Tire plusieurs carreaux à la fois."
#: res/data.cdb:item/#37.gameplayDesc
msgid "Shoots multiple bolts at once."
msgstr "一次发射多支箭矢。"

#. CrossBow (ambiantDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Un carnage à courte portée."
#: res/data.cdb:item/#37.ambiantDesc
msgid "For short range bloodshed."
msgstr "近距离的爆炸输出。"

#. ThrowingKnife (name)
#.
#. --------
#. msgid "Couteau de lancer"
#: res/data.cdb:item/#38.name
msgid "Throwing knife"
msgstr "飞刀"

#. ThrowingKnife (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Provoque des Saignements (::+dps:: dégâts/sec pendant ::duration:: sec). "
#. "L'attaque cible automatiquement l'ennemi le plus proche."
#: res/data.cdb:item/#38.gameplayDesc
msgid ""
"Causes bleeding (::+dps:: damage/s for ::duration:: seconds). The attack "
"automatically targets the closest enemy."
msgstr ""
"造成流血（在::duration::内造成::+dps::伤害/每秒）。会自动瞄准最近的敌人。"

#. StartShield (name)
#.
#. --------
#. msgid "Vieux bouclier en bois"
#: res/data.cdb:item/#39.name
msgid "Good ol' wooden shield"
msgstr "老木盾"

#. StartShield (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Permet de bloquer les attaques."
#: res/data.cdb:item/#39.gameplayDesc
msgid "Blocks attacks."
msgstr "格挡攻击。"

#. HoldShield (name)
#.
#. --------
#. msgid "Bouclier maintenu"
#: res/data.cdb:item/#40.name
msgid "Held Shield"
msgstr "易持之盾"

#. HoldShield (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Maintenez pour bloquer les attaques."
#: res/data.cdb:item/#40.gameplayDesc
msgid "Hold to block attacks."
msgstr "可以按住不放，格挡攻击。"

#. Shield (name)
#.
#. --------
#. msgid "Bouclier solide"
#: res/data.cdb:item/#41.name
msgid "Sturdy shield"
msgstr "坚固盾"

#. Shield (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Permet de bloquer les attaques et d'étourdir les ennemis."
#: res/data.cdb:item/#41.gameplayDesc
msgid "Blocks attacks and stuns the attacker."
msgstr "格挡攻击，让攻击者晕眩。"

#. Rampart (name)
#.
#. --------
#. msgid "Rempart"
#: res/data.cdb:item/#42.name
msgid "Force shield"
msgstr "力场盾"

#. Rampart (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Permet de bloquer les attaques. Génère un champ de force quand vous y "
#. "parvenez."
#: res/data.cdb:item/#42.gameplayDesc
msgid "Triggers a force field when you parry."
msgstr "格挡攻击，成功时触发力场。"

#. DashShield (name)
#.
#. --------
#. msgid "Bouclier d'assaut"
#: res/data.cdb:item/#43.name
msgid "Assault Shield"
msgstr "突击盾"

#. DashShield (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Bloque les attaques tout en chargeant en avant."
#: res/data.cdb:item/#43.gameplayDesc
msgid "Causes you to charge forward while blocking."
msgstr "格挡攻击，同时向前冲刺。"

#. BloodShield (name)
#.
#. --------
#. msgid "Bouclier sanguinaire"
#: res/data.cdb:item/#44.name
msgid "Blood shield"
msgstr "鲜血盾"

#. BloodShield (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Bloque les attaques, tout  en infligeant des Saignements (::+dps:: dégâts/"
#. "sec pendant ::duration:: sec) à tous les ennemis proches."
#: res/data.cdb:item/#44.gameplayDesc
msgid ""
"Blocks attacks and causes bleeding (::+dps:: damage/s for ::duration:: "
"seconds) on all nearby enemies."
msgstr ""
"格挡攻击，对附近所有敌人造成流血（在::duration::内造成::+dps::伤害/每秒）。"

#. GreedShield (name)
#.
#. --------
#. msgid "Bouclier Greedy"
#: res/data.cdb:item/#45.name
msgid "Greed shield"
msgstr "贪婪盾"

#. GreedShield (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Bloque les attaques et fait tomber les dents de vos ennemis (une fois max "
#. "par ennemi)."
#: res/data.cdb:item/#45.gameplayDesc
msgid ""
"Blocks attacks and shakes out any loose gold from your enemy's teeth (once "
"per enemy)."
msgstr "格挡攻击，每个敌人有一次机会被震出一颗金牙。"

#. SpikeShield (name)
#.
#. --------
#. msgid "Bouclier à pointes"
#: res/data.cdb:item/#46.name
msgid "Spiked shield"
msgstr "带刺盾"

#. SpikeShield (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Bloque les attaques et inflige d'importants dégâts."
#: res/data.cdb:item/#46.gameplayDesc
msgid "Blocks attacks and inflicts heavy damage."
msgstr "格挡攻击，并造成大量伤害。"

#. FireBall (name)
#.
#. --------
#. msgid "NOT IMPLEMENTED"
#: res/data.cdb:item/#47.name res/data.cdb:item/#47.gameplayDesc
msgid "NOT IMPLEMENTED"
msgstr "尚未完成"

#. Lightning (name)
#.
#. --------
#. msgid "Eclair"
#: res/data.cdb:item/#48.name
msgid "Lightning bolt"
msgstr "闪电光束"

#. Lightning (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Maintenez longtemps pour infliger des coups critiques."
#: res/data.cdb:item/#48.gameplayDesc
msgid ""
"Continuously casting deals critical hits. But be wary of too much power..."
msgstr "长按不放会造成暴击，但要小心不被这强大的力量反噬……"

#. Lightning (ambiantDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Devenez Palpatine."
#: res/data.cdb:item/#48.ambiantDesc res/data.cdb:item/#49.ambiantDesc
msgid "Join the dark side."
msgstr "加入原力的黑暗面吧。"

#. LightningWhip (name)
#.
#. --------
#. msgid "Fouet électrique"
#: res/data.cdb:item/#49.name
msgid "Electric whip"
msgstr "电鞭"

#. LightningWhip (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Vise automatiquement les enemis proches."
#: res/data.cdb:item/#49.gameplayDesc
msgid "Automatically targets the closest enemy."
msgstr "自动攻击最近的敌人。"

#. FlameThrower (name)
#.
#. --------
#. msgid "Lance-flammes"
#: res/data.cdb:item/#50.name
msgid "Fire torrent"
msgstr "火焰喷射"

#. FlameThrower (ambiantDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Cuisson à coeur."
#: res/data.cdb:item/#50.ambiantDesc
msgid "Rare, medium or well-done?"
msgstr "想要几分熟？"

#. Freeze (name)
#.
#. --------
#. msgid "Congélation"
#: res/data.cdb:item/#51.name
msgid "Frost blast"
msgstr "冰霜爆破"

#. Freeze (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Congèle les ennemis devant vous."
#: res/data.cdb:item/#51.gameplayDesc
msgid "Freezes enemies hit by the blast."
msgstr "冰冻被击中的敌人。"

#. Spear (name)
#.
#. --------
#. msgid "Lance"
#: res/data.cdb:item/#52.name
msgid "Spear"
msgstr "长矛"

#. Spear (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Inflige un COUP CRITIQUE lorsque vous touchez plusieurs cibles à la fois."
#: res/data.cdb:item/#52.gameplayDesc
msgid "Inflicts a CRITICAL HIT when you strike several enemies."
msgstr "同时击中多名敌人时*暴击*。"

#. Spear (ambiantDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Une arme offrant une grande allonge au détriment de la rapidité."
#: res/data.cdb:item/#52.ambiantDesc
msgid "Trade some speed for range."
msgstr "一寸长，一寸强。"

#. Rapier (name)
#.
#. --------
#. msgid "Rapière"
#: res/data.cdb:item/#53.name
msgid "Rapier"
msgstr "刺剑"

#. Rapier (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Inflige un COUP CRITIQUE juste après une roulade."
#: res/data.cdb:item/#53.gameplayDesc
msgid "Inflicts a CRITICAL HIT immediately after rolling."
msgstr "翻滚后立即攻击必定*暴击*。"

#. Rapier (ambiantDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Tout en finesse."
#: res/data.cdb:item/#53.ambiantDesc
msgid "It's all in the wrist..."
msgstr "精妙一击。"

#. Whip (name)
#.
#. --------
#. msgid "Fouet"
#: res/data.cdb:item/#54.name
msgid "Whip"
msgstr "长鞭"

#. Whip (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Ignore les boucliers. Inflige un COUP CRITIQUE si le coup est porté par "
#. "l'extrêmité du fouet."
#: res/data.cdb:item/#54.gameplayDesc
msgid "Ignores shields and deals a CRITICAL HIT when striking at maximum rage."
msgstr "无视护盾，在极限距离必定*暴击*。"

#. Whip (ambiantDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Une arme simple en apparence, mais dévastatrice entre des mains expertes."
#: res/data.cdb:item/#54.ambiantDesc
msgid "Deadly when in the right hands..."
msgstr "在行家手中，就是致命的武器。"

#. OilSword (name)
#.
#. --------
#. msgid "Epée huileuse"
#: res/data.cdb:item/#55.name
msgid "Flammable sword"
msgstr "油腻之剑"

#. OilSword (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Applique de l'huile de palme inflammable sur vos ennemis, provoquant de "
#. "terribles dégâts en cas de combustion..."
#: res/data.cdb:item/#55.gameplayDesc
msgid ""
"Covers enemies with flammable oil. Inflicts massive damage if introduced to "
"a flame..."
msgstr "被攻击的敌人会被泼上油，一旦点燃将会造成大量伤害。"

#. Burner (name)
#.
#. --------
#. msgid "Masse enflammée"
#: res/data.cdb:item/#56.name
msgid "Burning mace"
msgstr "燃烧之锤"

#. Burner (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Enflamme vos ennemis et inflige ::+dps:: dégâts/sec pendant ::duration:: sec)"
#: res/data.cdb:item/#56.gameplayDesc
msgid ""
"Ignites your enemies and inflicts ::+dps:: damage/sec for ::duration:: "
"seconds"
msgstr "点燃被击中的敌人，在::duration::秒内造成::+dps::伤害/每秒"

#. Burner (ambiantDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Ambiance garantie."
#: res/data.cdb:item/#56.ambiantDesc
msgid "Sure to warm up the crowd."
msgstr "暖心更暖人。"

#. LowHealth (name)
#.
#. --------
#. msgid "Charognarde"
#: res/data.cdb:item/#57.name
msgid "Frantic sword"
msgstr "狂暴之刃"

#. LowHealth (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Inflige un COUP CRITIQUE lorsque vous avez moins de ::prct::% de vie."
#: res/data.cdb:item/#57.gameplayDesc
msgid "Inflicts a CRITICAL HIT when you're below ::prct::% health."
msgstr "当你的生命低于::prct::%时，必定*暴击*。"

#. LowHealth (ambiantDesc)
#.
#. --------
#. msgid "L'arme de choix des combattants qui aiment vivre dangereusement."
#: res/data.cdb:item/#57.ambiantDesc
msgid "The weapon of choice for those who like to live dangerously."
msgstr "游走在生死边缘人士们的最爱。"

#. PrisonerCloth (name)
#.
#. --------
#. msgid "Collier de prisonnier"
#: res/data.cdb:item/#58.name
msgid "Prisoner's collar"
msgstr "囚者颈环"

#. PrisonerCloth (ambiantDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Rien de notable, si ce n'est une odeur persistante de rat crevé."
#: res/data.cdb:item/#58.ambiantDesc
msgid "Nothing worth mentioning, except maybe a vague whiff of dead rat..."
msgstr "没什么特别的，只是有一股死老鼠的味道……"

#. Talisman1 (name)
#.
#. --------
#. msgid "Talisman de rubis"
#: res/data.cdb:item/#59.name
msgid "Ruby amulet"
msgstr "红宝石护符"

#. Talisman1 (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Les pendentifs n'occupent pas d'emplacement d'équipement, mais vous ne "
#. "pouvez en avoir qu'un à la fois."
#: res/data.cdb:item/#59.gameplayDesc res/data.cdb:item/#60.gameplayDesc
#: res/data.cdb:item/#61.gameplayDesc res/data.cdb:item/#62.gameplayDesc
#: res/data.cdb:item/#63.gameplayDesc
msgid ""
"You may only equip one amulet at a time, but their effects are powerful..."
msgstr "同时只能装备一个护身符，但它们的力量十分强大……"

#. Talisman1 (ambiantDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Un bel objet habilement dissimilué sous vos vêtements, pour que les "
#. "graphistes aient moins de boulot."
#: res/data.cdb:item/#59.ambiantDesc res/data.cdb:item/#60.ambiantDesc
#: res/data.cdb:item/#61.ambiantDesc res/data.cdb:item/#62.ambiantDesc
#: res/data.cdb:item/#63.ambiantDesc
msgid ""
"A fine object, adroitly hidden under your clothes to make less work for the "
"artists."
msgstr "华丽的坠饰，你很熟练地把它挂在了衣服内，为美工省下了不少工夫。"

#. Talisman2 (name)
#.
#. --------
#. msgid "Talisman de glace"
#: res/data.cdb:item/#60.name
msgid "Ice amulet"
msgstr "冰之护符"

#. Talisman3 (name)
#.
#. --------
#. msgid "Talisman de saphir"
#: res/data.cdb:item/#61.name
msgid "Sapphire amulet"
msgstr "蓝宝石护符"

#. Talisman4 (name)
#.
#. --------
#. msgid "Talisman aurifère"
#: res/data.cdb:item/#62.name
msgid "Golden amulet"
msgstr "金色护符"

#. Talisman5 (name)
#.
#. --------
#. msgid "Talisman de pierre de lune"
#: res/data.cdb:item/#63.name
msgid "Moonstone amulet"
msgstr "月光石护符"

#.
#: res/data.cdb:item/#64.name
msgid "\"Ygdar Orus Li Ox !\""
msgstr "\"Ygdar Orus Li Ox !\""

#. Immortality (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Vous sauve la vie UNE fois (inefficace contre les Malédictions)."
#: res/data.cdb:item/#64.gameplayDesc
msgid "Saves your life ONCE. Does NOT work against Curses."
msgstr "可以免死*一次*，但对诅咒*无效*。"

#. Immortality (ambiantDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Qui a dit qu'on ne pouvait pas tromper la mort ?"
#: res/data.cdb:item/#64.ambiantDesc
msgid "Who says you can't cheat Death?"
msgstr "谁说死亡不可避免？"

#. GenericKey (name)
#.
#. --------
#. msgid "Clé"
#: res/data.cdb:item/#65.name
msgid "Key"
msgstr "钥匙"

#. GenericKey (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Ouvre les portes verrouillées (original, non ?)"
#: res/data.cdb:item/#65.gameplayDesc
msgid "Unlocks doors. Who would have guessed?"
msgstr "打开门上的锁， 哇，这用法谁能猜到？"

#. CemeteryKey (name)
#.
#. --------
#. msgid "Clé de la crypte"
#: res/data.cdb:item/#66.name
msgid "Crypt key"
msgstr "墓穴钥匙"

#. CemeteryKey (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Ouvre les portes des enfers..."
#: res/data.cdb:item/#66.gameplayDesc
msgid "Open the gates of Hell..."
msgstr "打开地狱的大门……"

#. DefenseUp (name)
#.
#. --------
#. msgid "Vie +1"
#. DefenseUp (desc)
#.
#. --------
#. msgid "VIE +1"
#: res/data.cdb:item/#67.name
msgid "+1 Health"
msgstr "+1生命"

#. DefenseUp (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Augmente les points de vie."
#: res/data.cdb:item/#67.gameplayDesc
msgid "Increase health."
msgstr "增加生命上限。"

#. WeaponUp (name)
#.
#. --------
#. msgid "Force +1"
#. WeaponUp (desc)
#.
#. --------
#. msgid "FORCE +1"
#: res/data.cdb:item/#68.name
msgid "+1 Strength"
msgstr "+1力量"

#. WeaponUp (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Augmente les dégâts des armes."
#: res/data.cdb:item/#68.gameplayDesc
msgid "Increase weapon damage."
msgstr "增加武器伤害。"

#. ActiveUp (name)
#.
#. --------
#. msgid "Technique +1"
#. ActiveUp (desc)
#.
#. --------
#. msgid "TECHNIQUE +1"
#: res/data.cdb:item/#69.name
msgid "+1 Skills"
msgstr "+1技能"

#. ActiveUp (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Augmente les dégâts des compétences actives et réduit leur délai "
#. "d'utilisation."
#: res/data.cdb:item/#69.gameplayDesc
msgid "Increase active skill damage and reduce their cooldown timer."
msgstr "增加主动技能伤害，减少冷却时间。"

#. LadderKey (name)
#.
#. --------
#. msgid "Rune des vignes"
#: res/data.cdb:item/#70.name
msgid "Vine rune"
msgstr "藤蔓符文"

#. LadderKey (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Cette RUNE PERMANENTE vous permet de faire pousser des vignes grimpantes."
#: res/data.cdb:item/#70.gameplayDesc
msgid "This rune PERMANENTLY gives you the ability to grow climbable vines."
msgstr "*永久性*给予你让藤蔓生长并攀爬的能力。"

#. TeleportKey (name)
#.
#. --------
#. msgid "Rune de téléportation"
#: res/data.cdb:item/#71.name
msgid "Teleportation rune"
msgstr "传送符文"

#. TeleportKey (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Cette RUNE PERMANENTE vous permet d'utiliser les stèles."
#: res/data.cdb:item/#71.gameplayDesc
msgid ""
"This rune PERMANENTLY gives you the ability to use the teleportation tombs."
msgstr "*永久性*给予你使用传送石碑的能力。"

#. Flask1 (name)
#.
#. --------
#. msgid "Potion de soin I"
#: res/data.cdb:item/#72.name
msgid "Healing Potion I"
msgstr "生命药水 I"

#. Flask1 (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Vous disposez d'une Fiole de Soin utilisable à tout moment."
#: res/data.cdb:item/#72.gameplayDesc
msgid "You now own a health flask you can use at any time."
msgstr "随身携带一瓶可以随时使用的回血药水。"

#. Flask2 (name)
#.
#. --------
#. msgid "Potion de soin II"
#: res/data.cdb:item/#73.name
msgid "Healing Potion II"
msgstr "生命药水 II"

#. Flask2 (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Votre fiole de soin peut être utilisée 2 fois."
#: res/data.cdb:item/#73.gameplayDesc
msgid "Your health flask now has 2 charges."
msgstr "你的药水现在可以喝两次。"

#. Flask3 (name)
#.
#. --------
#. msgid "Potion de soin III"
#: res/data.cdb:item/#74.name
msgid "Healing Potion III"
msgstr "生命药水 III"

#. Flask3 (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Votre fiole de soin peut être utilisée 3 fois."
#: res/data.cdb:item/#74.gameplayDesc
msgid "Your health flask now has 3 charges."
msgstr "你的药水现在可以喝三次。"

#. Flask4 (name)
#.
#. --------
#. msgid "Potion de soin IV"
#: res/data.cdb:item/#75.name
msgid "Healing Potion IV"
msgstr "生命药水 IV"

#. Flask4 (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Votre fiole de soin peut être utilisée 4 fois."
#: res/data.cdb:item/#75.gameplayDesc
msgid "Your health flask now has four charges."
msgstr "你的药水现在可以喝四次。"

#. Money1 (name)
#.
#. --------
#. msgid "Sauvetage de l'or I"
#: res/data.cdb:item/#76.name
msgid "Gold recovery I"
msgstr "回收金币 I"

#. Money1 (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Vous conservez ::prct::% de votre or en mourrant."
#: res/data.cdb:item/#76.gameplayDesc res/data.cdb:item/#77.gameplayDesc
#: res/data.cdb:item/#78.gameplayDesc res/data.cdb:item/#79.gameplayDesc
msgid "You conserve ::prct::% of your gold when you die."
msgstr "死后会保留::prct::%的金币。"

#. Money2 (name)
#.
#. --------
#. msgid "Sauvetage de l'or II"
#: res/data.cdb:item/#77.name
msgid "Gold recovery II"
msgstr "回收金币 II"

#. Money3 (name)
#.
#. --------
#. msgid "Sauvetage de l'or III"
#: res/data.cdb:item/#78.name
msgid "Gold recovery III"
msgstr "回收金币 III"

#. Money4 (name)
#.
#. --------
#. msgid "Sauvetage de l'or IV"
#: res/data.cdb:item/#79.name
msgid "Gold recovery IV"
msgstr "回收金币 IV"

#. RandomBow (name)
#.
#. --------
#. msgid "Arc de départ aléatoire"
#: res/data.cdb:item/#80.name
msgid "Random starter bow"
msgstr "随机初始弓"

#. RandomBow (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "L'arc de départ est tiré aléatoirement parmi vos arcs débloqués."
#: res/data.cdb:item/#80.gameplayDesc
msgid "The starting bow is randomly drawn from those you have unlocked."
msgstr "初始弓将从你已经解锁的弓类武器中随机选择。"

#. RandomShield (name)
#.
#. --------
#. msgid "Bouclier de départ aléatoire"
#: res/data.cdb:item/#81.name
msgid "Random starter shield"
msgstr "随机初始盾"

#. RandomShield (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Le bouclier de départ est tiré aléatoirement parmi vos boucliers débloqués."
#: res/data.cdb:item/#81.gameplayDesc
msgid "The starting shield is randomly drawn from those you have unlocked."
msgstr "初始盾将从你已经解锁的盾中随机选择。"

#. RandomCC (name)
#.
#. --------
#. msgid "Arme de mélée aléatoire"
#: res/data.cdb:item/#82.name
msgid "Random melee weapon"
msgstr "随机近战武器"

#. RandomCC (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "L'arme de mélée de départ est tirée aléatoirement parmi vos armes débloquées."
#: res/data.cdb:item/#82.gameplayDesc
msgid "The starting weapon is randomly drawn from those you have unlocked."
msgstr "初始武器将从你已经解锁的近战武器中随机选择。"

#. GenericUp (name)
#.
#. --------
#. msgid "Parchemin de puissance"
#: res/data.cdb:item/#83.name
msgid "Scroll of power"
msgstr "力量卷轴"

#. GenericUp (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Améliore l'une de vos 3 caractéristiques au choix !"
#: res/data.cdb:item/#83.gameplayDesc
msgid "Choose one of your three stats to improve!"
msgstr "选择三项属性之一进行提升！"

#. BigHealingPotion (name)
#.
#. --------
#. msgid "Volaille"
#: res/data.cdb:item/#84.name
msgid "Chicken"
msgstr "鸡"

#. BigHealingPotion (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Soigne ::+power:: PV."
#: res/data.cdb:item/#84.gameplayDesc res/data.cdb:item/#85.gameplayDesc
msgid "Restores ::+power:: HP."
msgstr "回复::+power::生命。"

#. SmallHealingPotion (name)
#.
#. --------
#. msgid "Carotte"
#: res/data.cdb:item/#85.name
msgid "Carrot"
msgstr "胡萝卜"

#. DeathMoney (name)
#.
#. --------
#. msgid "Sac du déchu"
#: res/data.cdb:item/#86.name
msgid "Dead man's purse"
msgstr "死人的钱袋"

#. DeathMoney (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Ce sac contient l'or que vous aviez lors de votre précédente... tentative."
#: res/data.cdb:item/#86.gameplayDesc
msgid "This bag contains some of the gold from a previous life."
msgstr " 上一条生命里攒下的钱的一部分。"

#. GemPack (name)
#.
#. --------
#. msgid "NOT MEANT TO BE SEEN"
#: res/data.cdb:item/#87.name res/data.cdb:item/#87.gameplayDesc
msgid "NOT MEANT TO BE SEEN"
msgstr "你不应该看见这行字"

#. HugeGem (name)
#.
#. --------
#. msgid "Rubis"
#: res/data.cdb:item/#88.name
msgid "Ruby"
msgstr "红宝石"

#. HugeGem (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Une pierre précieuse d'une pureté rarissime, qui vous rapportera la "
#. "bagatelle de ::$power:: OR !"
#: res/data.cdb:item/#88.gameplayDesc
msgid "An precious gem worth ::$power:: GOLD!"
msgstr "珍贵的宝石，值::$power::金币！"

#. BigGem (name)
#.
#. --------
#. msgid "Saphir bleu"
#: res/data.cdb:item/#89.name
msgid "Blue saphire"
msgstr "蓝宝石"

#. BigGem (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Une magnifique pierre d'une valeur de ::$power:: OR !"
#: res/data.cdb:item/#89.gameplayDesc
msgid "A magnificent jewel worth ::$power:: GOLD!"
msgstr "华美的珠宝，值::$power::金币！"

#. MediumGem (name)
#.
#. --------
#. msgid "Améthyste"
#: res/data.cdb:item/#90.name
msgid "Amethyst"
msgstr "紫水晶"

#. MediumGem (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Cette jolie pierre vous rapportera ::$power:: OR ! Ma précieuuuuse..."
#: res/data.cdb:item/#90.gameplayDesc
msgid "This purple stone is worth ::$power:: GOLD! My precioooouuuusssss..."
msgstr "这块紫色的宝石值::$power::金币！我的宝贝……"

#. SmallGem (name)
#.
#. --------
#. msgid "Malachite"
#: res/data.cdb:item/#91.name
msgid "Malachite"
msgstr "孔雀石"

#. SmallGem (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Bien que commune, vous en tirerez ::$power:: OR sans trop de difficulté."
#: res/data.cdb:item/#91.gameplayDesc
msgid ""
"Probably fake, but you should be able to trick a poor soul into buying it "
"for ::$power:: GOLD."
msgstr "八成是假货，但你应该能找到冤大头把它换成::$power::金币。"

#. MinorGem (name)
#.
#. --------
#. msgid "Caillou brillant"
#: res/data.cdb:item/#92.name
msgid "Shiny rock"
msgstr "发光石头"

#. MinorGem (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Franchement, ça vaut que dalle. Vous n'allez pas ramasser cette merde quand "
#. "même ?"
#: res/data.cdb:item/#92.gameplayDesc
msgid "Seriously? Is this even worth picking up?"
msgstr "你认真的吗？这能值多少钱啊？"

#. SpawnerGem (name)
#.
#. --------
#. msgid "Coeur noir"
#: res/data.cdb:item/#93.name
msgid "Black heart"
msgstr "黑心"

#. SpawnerGem (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Ca se vend relativement bien, vous pourrez en tirer ::$power:: OR au moins."
#: res/data.cdb:item/#93.gameplayDesc
msgid "This sells quite well! Easiest ::$power:: you'll ever make..."
msgstr "这个可值钱了！轻松就能换到::$power::金币……"

#. GreedGem (name)
#.
#. --------
#. msgid "Dent en or"
#: res/data.cdb:item/#94.name
msgid "Gold tooth"
msgstr "金牙"

#. GreedGem (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Une dent d'une valeur de ::$power:: OR, il l'avait bien cherché..."
#: res/data.cdb:item/#94.gameplayDesc
msgid "A gold tooth worth ::$power:: GOLD. He had it coming to him anyway..."
msgstr "一枚金牙，值::$power::金币。这可不是不义之财……"

#. CellGold (name)
#.
#. --------
#. msgid "Cellule en or"
#: res/data.cdb:item/#95.name
msgid "Golden cell"
msgstr "金色细胞"

#. CellGold (gameplayDesc)
#.
#. --------
#. msgid "Une petite cellule en or d'une valeur de ::$power:: OR."
#: res/data.cdb:item/#95.gameplayDesc
msgid "A nice prize worth ::$power:: GOLD."
msgstr "不错的战利品，值::$power::金币。"

#. Zombie (name)
#.
#. --------
#. msgid "Zombie"
#: res/data.cdb:mob/#0.name res/data.cdb:mob/#1.name
msgid "Zombie"
msgstr "僵尸"

#. FastZombie (name)
#.
#. --------
#. msgid "Zombie coureur"
#: res/data.cdb:mob/#2.name
msgid "Running zombie"
msgstr "奔跑僵尸"

#. SpawnerZombie (name)
#.
#. --------
#. msgid "Zombie purulent"
#: res/data.cdb:mob/#3.name
msgid "Host zombie"
msgstr "宿主僵尸"

#. SpawnerFly (name)
#.
#. --------
#. msgid "Mouche à caca"
#: res/data.cdb:mob/#4.name res/data.cdb:mob/#16.name
msgid "Flying biter."
msgstr "飞行尸虫"

#. EliteSideKick (name)
#.
#. --------
#. msgid "Lieutenant"
#: res/data.cdb:mob/#5.name
msgid "Lieutenant"
msgstr "小队长"

#. Scorpio (name)
#.
#. --------
#. msgid "Scorpion"
#: res/data.cdb:mob/#6.name
msgid "Scorpion"
msgstr "蝎子"

#. Hammer (name)
#.
#. --------
#. msgid "Hammer"
#: res/data.cdb:mob/#7.name
msgid "Mechanical spider"
msgstr "机械蜘蛛"

#. Grenader (name)
#.
#. --------
#. msgid "Grenadier"
#. RootGrenader (name)
#.
#. --------
#. msgid "Emprisonneur"
#: res/data.cdb:mob/#8.name
msgid "Grenadier"
msgstr "掷弹兵"

#. Archer (name)
#.
#. --------
#. msgid "Archer mort-vivant"
#: res/data.cdb:mob/#9.name
msgid "Undead archer"
msgstr "不死弓手"

#. Runner (name)
#.
#. --------
#. msgid "Coureur"
#: res/data.cdb:mob/#10.name
msgid "Phazer"
msgstr "速魔"

#. Behemoth (name)
#.
#. --------
#. msgid "Incomplete one"
#: res/data.cdb:mob/#11.name
msgid "Incomplete One"
msgstr "残缺者"

#. Shield (name)
#.
#. --------
#. msgid "Porteur de bouclier"
#: res/data.cdb:mob/#12.name
msgid "Shield bearer"
msgstr "持盾者"

#. Worm (name)
#.
#. --------
#. msgid "Ver dégoutant"
#: res/data.cdb:mob/#13.name
msgid "Ugly worm"
msgstr "丑陋蠕虫"

#. BatDasher (name)
#.
#. --------
#. msgid "Chauve-souris"
#: res/data.cdb:mob/#14.name
msgid "Bat"
msgstr "蝙蝠"

#. BatKamikaze (name)
#.
#. --------
#. msgid "Kamikaze"
#: res/data.cdb:mob/#15.name
msgid "Kamikaze"
msgstr "自爆蝠"

#. Scarecrow (name)
#.
#. --------
#. msgid "Scarecrow"
#: res/data.cdb:mob/#17.name
msgid "Scarecrow"
msgstr "稻草人"

#. BuriedBat (name)
#.
#. --------
#. msgid "Oiseau des sables"
#: res/data.cdb:mob/#18.name
msgid "Sand bird"
msgstr "沙中鸟"

#. Shielder (name)
#.
#. --------
#. msgid "Protecteur"
#: res/data.cdb:mob/#19.name
msgid "Defender"
msgstr "防御者"

#. Comboter (name)
#.
#. --------
#. msgid "Lascérateur"
#. Spinner (name)
#.
#. --------
#. msgid "Fouetard"
#: res/data.cdb:mob/#20.name
msgid "Slasher"
msgstr "斩杀者"

#. Hooker (name)
#.
#. --------
#. msgid "Attrapeur"
#: res/data.cdb:mob/#21.name
msgid "Catcher"
msgstr "捕捉者"

#. Ossuary (name)
#.
#. --------
#. msgid "Ossuary"
#: res/data.cdb:level/#7.name
msgid "Ossuary"
msgstr "藏骨堂"

#. Spawner (name)
#. msgid "Charnier"
#: res/data.cdb:mob/#23.name
msgid "Charnier"
msgstr "骨罐"


#. Spawnling (name)
#.
#. --------
#. msgid "Fluide de cadavre"
#: res/data.cdb:mob/#24.name
msgid "Spawnling"
msgstr "小尸怪"

#. PirateChief (name)
#.
#. --------
#. msgid "Chef Pirate"
#: res/data.cdb:mob/#26.name
msgid "Pirate captain"
msgstr "海盗船长"

#. Spiker (name)
#.
#. --------
#. msgid "Empalleur"
#: res/data.cdb:mob/#27.name
msgid "Spiker"
msgstr "穿刺者"

#. Shocker (name)
#.
#. --------
#. msgid "Electrocuteur"
#: res/data.cdb:mob/#28.name
msgid "Shocker"
msgstr "电击者"

#. Mage360 (name)
#.
#. --------
#. msgid "Inquisiteur"
#: res/data.cdb:mob/#29.name
msgid "Inquisitor"
msgstr "审判者"

#. Fogger (name)
#.
#. --------
#. msgid "Masqueur"
#: res/data.cdb:mob/#30.name
msgid "Fogger"
msgstr "遮蔽者"

#. Elite (name)
#.
#. --------
#. msgid "Créature élite"
#: res/data.cdb:mob/#31.name
msgid "Elite monster"
msgstr "精英怪物"

#. Beholder (name)
#.
#. --------
#. msgid "The Watcher"
#: res/data.cdb:mob/#32.name
msgid "The Watcher"
msgstr "守望者"

#. BeholderTtcl (name)
#.
#. --------
#. msgid "Tentacle"
#: res/data.cdb:mob/#33.name
msgid "Tentacle"
msgstr "触手"

#. SideWorm (name)
#.
#. --------
#. msgid "Ver de cadavre"
#: res/data.cdb:mob/#34.name
msgid "Body worm"
msgstr "尸虫"

#. FlyingPoison (name)
#.
#. --------
#. msgid "Fantôme"
#: res/data.cdb:mob/#35.name
msgid "Ghost"
msgstr "幽灵"

#. Bull (name)
#.
#. --------
#. msgid "Boeuf"
#: res/data.cdb:mob/#37.name
msgid "Bull"
msgstr "牛肉"

#. FrostArcher (name)
#.
#. --------
#. msgid "Archer gelé"
#: res/data.cdb:mob/#38.name
msgid "Frozen archer"
msgstr "冰冻弓手"

#. VolteWarrior (name)
#.
#. --------
#. msgid "Duelliste"
#: res/data.cdb:mob/#39.name
msgid "Duelist"
msgstr "决斗家"

#. Lancer (name)
#.
#. --------
#. msgid "Lancier"
#: res/data.cdb:mob/#40.name
msgid "Lancer"
msgstr "长枪手"

#. Test (name)
#.
#. --------
#. msgid "Monstre de test (admin)"
#: res/data.cdb:mob/#41.name
msgid "Test monster (admin)"
msgstr "测试怪"

#. LavaWorm (name)
#.
#. --------
#. msgid "Larve de feu"
#: res/data.cdb:mob/#42.name
msgid "Lava Worm"
msgstr "岩浆虫"

#. GoldEater (name)
#.
#. --------
#. msgid "MangeMonOr"
#: res/data.cdb:mob/#43.name
msgid "EatMyGold"
msgstr "吃我钱"

#. BombJump (name)
#.
#. --------
#. msgid "Double saut piégé"
#: res/data.cdb:passive/#0.name
msgid "Booby trapped double jump"
msgstr "丢雷二段跳"

#. BombJump (desc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Vous lachez une bombe infligeant ::+damage:: dégâts quand vous utilisez "
#. "votre double-saut (cet effet a un temps de recharge)."
#: res/data.cdb:passive/#0.desc
msgid ""
"Drop a bomb when double jumping, inflicting ::+damage:: damage. (this "
"ability has a cooldown period)."
msgstr "二段跳时丢下炸弹，造成::+damage::伤害。（这个能力有冷却时间）"

#. BombJumpDown (name)
#.
#. --------
#. msgid "Descente piégée"
#: res/data.cdb:passive/#1.name
msgid "Booby trapped drop"
msgstr "丢雷下坠"

#. BombJumpDown (desc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Vous lachez une bombe infligeant ::+damage:: dégâts quand vous descendez "
#. "d'une plate-forme (cet effet a un temps de recharge)."
#: res/data.cdb:passive/#1.desc
msgid ""
"Drop a bomb when dropping down from a platform inflicting ::+damage:: "
"damage. (this ability has a cooldown period)."
msgstr "从平台下坠时丢下炸弹，造成::+damage::伤害。（这个能力有冷却时间）"

#. FireDeath (name)
#.
#. --------
#. msgid "Déflagration"
#: res/data.cdb:passive/#2.name
msgid "Explosion"
msgstr "爆炸"

#. FireDeath (desc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Si un ennemi meurt alors qu'il est enflammé, il explose et inflige ::"
#. "+damage:: dégâts aux ennemis proches (ces dégâts augmentent avec le niveau "
#. "de vos armes)."
#: res/data.cdb:passive/#2.desc
msgid ""
"Burning enemies explode upon death inflicting ::+damage:: damage to nearby "
"enemies (damage depends on your strength level). "
msgstr ""
"点燃敌人，死亡时会对附近敌人造成::+damage::伤害（根据你的力量等级计算）。"

#. LowDamage (desc)
#.
#. --------
#. msgid "+::prct::% de dégâts"
#: res/data.cdb:affix/#3.desc res/data.cdb:affix/#4.desc
msgid "+::prct::% damage"
msgstr "+::prct::%伤害"

#. FireDamage (desc)
#.
#. --------
#. msgid "+::prct::% de dégâts sur une cible enflammée"
#: res/data.cdb:affix/#5.desc
msgid "+::prct::% on a burning target"
msgstr "对点燃的敌人+::prct::%伤害。"

#. BleedDamage (desc)
#.
#. --------
#. msgid "+::prct::% de dégâts sur une cible qui saigne"
#: res/data.cdb:affix/#6.desc
msgid "+::prct::% damage on a bleeding target"
msgstr "对流血的敌人+::prct::%伤害。"

#. IceDamage (desc)
#.
#. --------
#. msgid "+::prct::% de dégâts sur une cible gelée."
#: res/data.cdb:affix/#7.desc
msgid "+::prct::% on a burning target."
msgstr "对冰冻的敌人+::prct::%伤害。"

#. SlowDamage (desc)
#.
#. --------
#. msgid "+::prct::% de dégâts sur une cible ralentie."
#: res/data.cdb:affix/#8.desc
msgid "+::prct::% on a stunned target."
msgstr "对减速的敌人+::prct::%伤害。"

#. PoisonDamage (desc)
#.
#. --------
#. msgid "+::prct::% de dégâts sur une cible empoisonnée."
#: res/data.cdb:affix/#9.desc
msgid "+::prct::% damage on a poisoned target."
msgstr "对中毒的敌人+::prct::%伤害。"

#. StunDamage (desc)
#.
#. --------
#. msgid "+::prct::% de dégâts sur une cible étourdie"
#: res/data.cdb:affix/#10.desc
msgid "+::prct::% on a stunned target"
msgstr "对晕眩的敌人+::prct::%伤害。"

#. PoisonSkin (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Vous empoisonnez les ennemis qui vous blessent."
#: res/data.cdb:affix/#11.desc
msgid "Poison enemies that hurt you."
msgstr "使伤害你的敌人中毒。"

#. PoisonSkinArea (desc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Vous empoisonnez tous les ennemis proches quand vous subissez une blessure."
#: res/data.cdb:affix/#12.desc
msgid "Poison all nearby enemies when you take damage."
msgstr "在受伤时使附近所有敌人中毒。"

#. PoisonShield (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Empoisonne les ennemis bloqués."
#: res/data.cdb:affix/#13.desc
msgid "Poison enemies when you parry."
msgstr "格挡时使敌人中毒。"

#. FireShield (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Enflamme les ennemis bloqués."
#: res/data.cdb:affix/#14.desc
msgid "Burn enemies when you parry."
msgstr "格挡时将敌人点燃。"

#. FrostShield (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Congèle les ennemis bloqués."
#: res/data.cdb:affix/#15.desc
msgid "Freeze enemies when you parry."
msgstr "格挡时将敌人冰冻。"

#. LowArmor (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Dégâts réduits de ::prct::%"
#: res/data.cdb:affix/#16.desc res/data.cdb:affix/#17.desc
#: res/data.cdb:affix/#18.desc
msgid "Damage taken reduced by ::prct::%"
msgstr "受到的伤害减少::prct::%"

#. BulletArmor (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Dégâts des tirs réduits de ::prct::%"
#: res/data.cdb:affix/#19.desc
msgid "Damage from projectiles reduced by ::prct::%"
msgstr "受到的飞行道具伤害减少::prct::%"

#. SuperCrit (desc)
#.
#. --------
#. msgid "+::prct::% de dégâts pour les Coups Critiques."
#: res/data.cdb:affix/#20.desc
msgid "+::prct::% damage when inflicting a CRITICAL HIT."
msgstr "*暴击*时+::prct::%伤害。"

#. Pierce (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Les tirs transpercent la première victime."
#: res/data.cdb:affix/#21.desc
msgid "Shots pierce the first target."
msgstr "射击会穿透第一个敌人。"

#. SuperPierce (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Les tirs transpercent tous les ennemis."
#: res/data.cdb:affix/#22.desc
msgid "Shots pierce all enemies."
msgstr "射击会穿透所有敌人。"

#. UpArrow (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Tire une flèche vers le haut (::+power:: dégâts)"
#: res/data.cdb:affix/#23.desc
msgid "Fires an arrow upward (::+power:: damage)"
msgstr "向上方发射一支箭矢（::+power::伤害）"

#. FrontArrow (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Tire une flèche devant vous (::+power:: dégâts)"
#: res/data.cdb:affix/#24.desc
msgid "Fires an arrow in front of you (::+power:: damage)"
msgstr "向前方发射一支箭矢（::+power::伤害）"

#. ArrowSalve (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Tire une volée de flèches (::+power:: dégâts / flèche)"
#: res/data.cdb:affix/#25.desc
msgid "Fires a volley of arrows (::+power:: damage / arrow)"
msgstr "发射一连串箭矢（每支::+power::伤害）"

#. BackArrow (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Tire une flèche en arrière (::+power:: dégâts)"
#: res/data.cdb:affix/#26.desc
msgid "Fires an arrow behind you (::+power:: damage)"
msgstr "向后方发射一支箭矢（::+power::伤害）"

#. ExtraAmmo (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Munitions +::power::"
#: res/data.cdb:affix/#27.desc
msgid "Ammo +::power::"
msgstr "弹药量+::power::"

#. BombDodge (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Pose une bombe (::+power:: dégâts) quand vous esquivez."
#: res/data.cdb:affix/#28.desc
msgid "Drops a bomb (::+power:: damage) when you roll."
msgstr "翻滚时丢下一颗炸弹（::+power::伤害）。"

#. Grenade (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Lance une grenade (::+power:: dégâts)"
#: res/data.cdb:affix/#29.desc
msgid "Throws a grenade (::+power:: damage)"
msgstr "投掷一颗手雷（::+power::伤害）"

#. CadaverWorm (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Des vers sortent des ennemis tués."
#: res/data.cdb:affix/#30.desc
msgid "A swarm of biters crawls from your victims."
msgstr "死者身上会爬出一群咬人的虫子。"

#. CadaverDamage (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Les ennemis touchés explosent en mourant (::+power:: dégâts)"
#: res/data.cdb:affix/#31.desc
msgid "Enemies hit explode upon death (::+power:: damage)"
msgstr "被击中的敌人在死亡时会爆炸（::+power::伤害）"

#. CadaverFreeze (desc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Les ennemis touchés explosent en mourant (congélation pendant ::duration::s)"
#: res/data.cdb:affix/#32.desc
msgid "Enemies hit explode upon death (freeze effect for ::duration::s)"
msgstr "被击中的敌人在死亡时会爆炸（::duration::秒冰冻效果）"

#. DiveAttackFire (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Vos attaques plongeantes enflamment les ennemis."
#: res/data.cdb:affix/#33.desc
msgid "Jump attacks burn enemies."
msgstr "跳跃攻击会点燃敌人。"

#. TripleJump (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Vous bénéficiez d'un saut supplémentaire dans les airs."
#: res/data.cdb:affix/#34.desc
msgid "You can jump three times in the air."
msgstr "可以在空中多跳一次。"

#. QuadrupleJump (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Vous bénéficiez de 2 sauts supplémentaires dans les airs."
#: res/data.cdb:affix/#35.desc
msgid "You get 2 bonus jump in the air."
msgstr "可以在空中多跳两次。"

#. LootMagnet (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Récupère l'or et les cellules sans limite de distance."
#: res/data.cdb:affix/#36.desc
msgid "Collect cells and gold without needing to be in range."
msgstr "收集细胞和金币不受距离限制。"

#. CellGold (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Vous obtenez de l'or quand vous obtenez une Cellule d'un monstre."
#: res/data.cdb:affix/#37.desc
msgid "You get gold when you get a Dead Cell from an enemy."
msgstr "从敌人身上获得死亡细胞时，得到额外金币。"

#. Poison (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Empoisonne la victime."
#: res/data.cdb:affix/#38.desc
msgid "Poison the victim."
msgstr "使对方中毒。"

#. LongThaw (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Le ralentissement après le dégel dure ::power::x plus longtemps."
#: res/data.cdb:affix/#39.desc
msgid "Frost related slowdown lasts ::power::x longer."
msgstr "冰冻相关的减速效果，持续时间乘以::power::。"

#. ThawArea (desc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Le ralentissement après le dégel est propagé à tous les monstres proches."
#: res/data.cdb:affix/#40.desc
msgid "Slows down all nearby enemies when the victim thaws out."
msgstr "敌人冰冻解除时，会使附近所有敌人减速。"

#. IceBleed (desc)
#.
#. --------
#. msgid "La victime subit un saignement lorsqu'elle dégèle."
#: res/data.cdb:affix/#41.desc
msgid "The victim suffers bleed damage when it thaws out."
msgstr "敌人冰冻解除时，会遭受流血伤害。"

#. StrongIce (desc)
#.
#. --------
#. msgid "La victime a moins de chance de dégeler en cas de dégât."
#: res/data.cdb:affix/#42.desc
msgid "Reduces the chance of unfreezing an enemy when attacking."
msgstr "攻击让敌人解冻的概率下降。"

#. CounterAttack (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Attaquer immédiatement après un blocage inflige ::prct::% de dégâts."
#: res/data.cdb:affix/#43.desc
msgid "Attacking immediately after parrying inflicts ::prct::% damage."
msgstr "格挡后立即攻击会造成额外::prct::%伤害。"

#. IceArmor (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Vous gelez les ennemis qui vous touchent."
#: res/data.cdb:affix/#44.desc
msgid "Any enemy that touches you is frozen."
msgstr "所有碰到你的敌人都会被冰冻。"

#. Retaliation (desc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Tous les dégâts que vous subissez sont infligés également à leur auteur."
#: res/data.cdb:affix/#45.desc
msgid "All the damage you take is also dealt to nearby enemies."
msgstr "你受到的所有伤害同时会反噬给附近所有的敌人。"

#. Cursed (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Dégâts infligés x::power::, dégâts subis x::power:: !"
#: res/data.cdb:affix/#46.desc
msgid "Damage dealt x::power::, damage received x::power::!"
msgstr "造成的伤害乘以::power::，但受到的伤害也乘以::power::！"

#. Leech (desc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Vous récupérez ::prct::% de vie par attaque infligée au corps à corps, mais "
#. "vous subissez des dégâts x::power:: !"
#: res/data.cdb:affix/#47.desc
msgid ""
"Recover ::prct::% of your life with each hand to hand attack, but take x::"
"power:: damage!"
msgstr "每次近战攻击回复::prct::%生命，但受到的伤害乘以::power::！"

#. PoisonImmunity (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Le poison n'a aucun effet sur vous."
#: res/data.cdb:affix/#48.desc
msgid "Poison no longer affects you. Sewers, here we come..."
msgstr "你无视中毒。下水道，我们来了……"

#. FireDodge (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Vos esquives enflamment les ennemis."
#: res/data.cdb:affix/#49.desc
msgid "Rolling burns your enemies."
msgstr "翻滚会点燃敌人。"

#. FullLifeDamage (desc)
#.
#. --------
#. msgid "+::prct::% de dégâts si votre vie est à son maximum."
#: res/data.cdb:affix/#50.desc
msgid "+::prct::% when your health is at its maximum."
msgstr "生命满时，+::prct::%伤害。"

#. Invisibility (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Vous devez invisible après ::duration::s sans attaquer."
#: res/data.cdb:affix/#51.desc
msgid "If you don't attack for ::duration::s, you become invisible."
msgstr "::duration::秒内不做出任何攻击，就会隐形。"

#. BleedPoison (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Les saignements provoquent des empoisonnements."
#: res/data.cdb:affix/#52.desc
msgid "Bleeding now inflicts poison damage too."
msgstr "流血同时会造成中毒伤害。"

#. BleedPropagation (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Si un ennemi sous Saignement meurt, le saignement se propage."
#: res/data.cdb:affix/#53.desc
msgid ""
"If an enemy dies while bleeding, nearby ennemies will begin to bleed too."
msgstr "如果敌人在流血状态下死亡，附近的敌人都会开始流血。"

#. HealShield (desc)
#.
#. --------
#. msgid ""
#. "Prodigue un soin en cas de blocage (ne fonctionne qu'une fois par ennemi)"
#: res/data.cdb:affix/#54.desc
msgid "Heals you when you parry (once per enemy)"
msgstr "格挡会给你回复生命（每个敌人限一次）"

#. SecretHint (desc)
#.
#. --------
#. msgid "Révèle les passages secrets."
#: res/data.cdb:affix/#55.desc
msgid "Reveals secret passages."
msgstr "看见所有隐藏道路。"

#. PrisonStart (name)
#.
#. --------
#. msgid "Quartier des prisonniers"
#: res/data.cdb:level/#0.name res/data.cdb:level/#1.name
msgid "The Prisoners' Cells"
msgstr "被囚者的牢房"

#. PrisonCourtyard (name)
#.
#. --------
#. msgid "Promenade des condamnés"
#: res/data.cdb:level/#2.name
msgid "The Promenade of the Condemned"
msgstr "有罪者的大道"

#. PrisonCourtyard2 (name)
#.
#. --------
#. msgid "--DEPRECATED--"
#: res/data.cdb:level/#3.name res/data.cdb:level/#6.name
#: res/data.cdb:level/#16.name res/data.cdb:level/#17.name
msgid "--DEPRECATED--"
msgstr ""

#. PrisonDepths (name)
#.
#. --------
#. msgid "Profondeurs de la Prison"
#: res/data.cdb:level/#4.name
msgid "The Prison Depths"
msgstr "监狱深处"

#. PrisonRoof (name)
#.
#. --------
#. msgid "Toits de la Prison"
#: res/data.cdb:level/#5.name
msgid "The Ramparts"
msgstr "壁垒"

#. Bridge (name)
#.
#. --------
#. msgid "Pont noir"
#: res/data.cdb:level/#8.name
msgid "The Black Bridge"
msgstr "黑色大桥"

#. SewerShort (name)
#.
#. --------
#. msgid "Egouts toxiques"
#: res/data.cdb:level/#9.name
msgid "The Toxic sewers"
msgstr "猛毒下水道"

#. SewerDepths (name)
#.
#. --------
#. msgid "Ancien réseau d'égouts"
#: res/data.cdb:level/#10.name
msgid "The Old Sewers"
msgstr "旧下水道"

#. FocusTestBoss (name)
#.
#. --------
#. msgid "L'Antre..."
#: res/data.cdb:level/#11.name
msgid "The Den..."
msgstr "巢穴……"

#. StiltVillage (name)
#.
#. --------
#. msgid "Gué des Brumes"
#: res/data.cdb:level/#12.name
msgid "The Fog Fjord"
msgstr "雾萦港湾"

#. Cemetery (name)
#.
#. --------
#. msgid "Cimetière du Val"
#: res/data.cdb:level/#13.name
msgid "Graveyard"
msgstr "墓地"

#. BeholderPit (name)
#.
#. --------
#. msgid "Crypte nauséabonde"
#: res/data.cdb:level/#14.name
msgid "The Insufferable Crypt"
msgstr "作呕墓穴"

#. BoatDock (name)
#.
#. --------
#. msgid "Embarcadère"
#: res/data.cdb:level/#15.name
msgid "The Warf"
msgstr "码头"

#. DebugTipyx (name)
#.
#. --------
#. msgid "Debug Tipyx"
#: res/data.cdb:level/#32.name
msgid "Debug Tipyx"
msgstr "Debug Tipyx"

#. DebugSeb (name)
#.
#. --------
#. msgid "Debug Seb"
#: res/data.cdb:level/#33.name
msgid "debug seb"
msgstr "debug seb"

#. DebugThomas (name)
#.
#. --------
#. msgid "Debug Thomas"
#: res/data.cdb:level/#34.name
msgid "Debug Thomas"
msgstr "Debug Thomas"

#. DebugSkool (name)
#.
#. --------
#. msgid "Debug Skool"
#: res/data.cdb:level/#35.name
msgid "Debug Skool"
msgstr "Debug Skool"

#. Chall_1 (name)
#.
#. --------
#. msgid "Défi"
#: res/data.cdb:level/#36.name res/data.cdb:level/#37.name
#: res/data.cdb:level/#38.name
msgid "Challenge."
msgstr "挑战。"

#~ msgid "Pause/Inventory"
#~ msgstr "暂停/物品栏"

#~ msgid "Teleports you backwards for a small distance. Useful in a pinch..."
#~ msgstr "将你向后方短距离传送，可解一时之急……"

#~ msgid "Previous page"
#~ msgstr "Page Up"

#~ msgid "Next page"
#~ msgstr "Page Down"

#~ msgid "Insert"
#~ msgstr "Insert"

#~ msgid "Shift. L"
#~ msgstr "左Shift"

#~ msgid "Shift. R"
#~ msgstr "右Shift"

#~ msgid "Left click"
#~ msgstr "鼠标左键"

#~ msgid "Right click"
#~ msgstr "鼠标右键"

#~ msgid "Middle click"
#~ msgstr "鼠标中键"

#~ msgid "Forward click"
#~ msgstr "鼠标侧前键"

#~ msgid "Back click"
#~ msgstr "鼠标侧后键"

#~ msgid ""
#~ "Dead Cells is currently in Beta! This means there will be bugs... "
#~ "Hopefully not too many though... Some will be funny (getting your head "
#~ "stuck in a wall, falling through the floor etc), others won't be (losing "
#~ "your save in a crash and the like)."
#~ msgstr ""
#~ "《死亡细胞》正处于Beta测试阶段！这意味着游戏中将会有Bug……但我们希望不会有"
#~ "太多。有些Bug可能会很好笑（比如脑袋卡在墙里、从地板上掉下去之类），有些则"
#~ "不会（比如跳出后发现存档消失了之类）。"

#~ msgid "Version non optimisée"
#~ msgstr "不是最优版本"

#~ msgid ""
#~ "Nous avons detecté que vous utilisez un processeur graphique Intel HD "
#~ "Graphics."
#~ msgstr "我们检测到你正在使用Intel HD显卡。"

#~ msgid ""
#~ "Dead Cells n'est pas encore optimisé pour ce type de processeur "
#~ "graphique, il est possible que vous rencontriez quelques bugs."
#~ msgstr "《死亡细胞》并未针对此类显卡优化，您可能会遇到一些Bug。"

#~ msgid ""
#~ "Si votre ordinateur dispose d'un autre processeur graphique, nous vous "
#~ "conseillons de forcer son utilisation pour Dead Cells dans vos paramètres "
#~ "de carte vidéo."
#~ msgstr ""
#~ "如果您的计算机还有其他显卡，我们建议您在显卡设置中强制《死亡细胞》使用其他"
#~ "显卡。"

#~ msgid "Beta version (::date:: - ::git::)"
#~ msgstr "Beta测试版本：（::date:: - ::git::）"

#~ msgid "Beta-Test forum"
#~ msgstr "Beta测试论坛"

#~ msgid "::val::(::crit::) damage/s"
#~ msgstr "::val::(::crit::) 伤害/每秒"

#~ msgid "Capturer souris"
#~ msgstr "鼠标限定"

#~ msgid "Shows a tutorial for the controls"
#~ msgstr "显示操作教程"

#~ msgid "Shows the controls at the beginning of the game."
#~ msgstr "在游戏开始时显示操作按键。"

#~ msgid "Shows the roll cooldown feedback"
#~ msgstr "显示翻滚冷却反馈"

#~ msgid "Restores default values  for all options."
#~ msgstr "将所有选项恢复到默认值。"

#~ msgid "Treasure discovered"
#~ msgstr "发现财宝"

#~ msgid "Cacher les éléments terminés"
#~ msgstr "隐藏已完成的物品"

#~ msgid "Filtrer par catégorie"
#~ msgstr "按类别筛选"

#~ msgid "Pas de SCHEMAS !"
#~ msgstr "不显示图纸！"

#~ msgid "Increase the damage bonus:"
#~ msgstr "增加伤害奖励："

#~ msgid "Key needed"
#~ msgstr "需要钥匙"

#~ msgid "Key used!"
#~ msgstr "使用了钥匙！"

#~ msgid "One more death."
#~ msgstr "又一次死亡。"

#~ msgid "Ignites and burns enemies you strike."
#~ msgstr "点燃被击中的敌人。"

#~ msgid "You health flask now has 2 charges."
#~ msgstr "你的药水现在可以喝两次。"

#~ msgid "You health flask now has 3 charges."
#~ msgstr "你的药水现在可以喝三次。"

#~ msgid "You health flask now has four charges."
#~ msgstr "你的药水现在可以喝四次。"

#~ msgid "+::prct::% on a stuned target."
#~ msgstr "对减速的敌人+::prct::%伤害。"

#~ msgid "+::prct::% on a stuned target"
#~ msgstr "对晕眩的敌人+::prct::%伤害。"

#~ msgid "The Courtyard"
#~ msgstr "中庭"

#~ msgid "Eastern Ramparts"
#~ msgstr "东部壁垒"

#~ msgid "Fjord Fog"
#~ msgstr "雾萦港湾"

#~ msgid "Time Attack Dungeon"
#~ msgstr "限时地下城"
